【異能x業力】覺悟者傳奇01 《十兄弟》

【業力】
存在於每個靈魂之中。
同時稱為因果。
只要有靈魂的生命就可以利用靈魂或氣，操控業力，改變事物的因果。
天生能使用業力的種族被分類為天人及魔人。
天人可操縱身體以外的業力，魔人則用業力改變身體質素。
而使用《術》操縱因果業力的凡人稱為
「覺悟者」

紙言：

故事簡介
一切，也始於復仇。
如果這也算是正義的話，我寧願成為世人所認為的惡魔。
外號《蝶刺》的女盜賊，在一次失手事件當中，被迫加入政府秘密組織《第六組》！
面對連惡人也不敢對付的恐怖分子，以及深不可測，自稱正義的野心家，《蝶刺》又會如何應對？

facebook page：

此為小弟第二次寫故，屬於系列作，建議讀者們先看前傳。

【操縱因果業力】《覺悟者前傳。鬼盜團》

前傳紙言link：

序

我失手了。
自出道以來，任何大小事物我都能手到拿來。

就算是富商花了數千萬設計及建造的夾萬，還是政府嚴密保護的機密文件，也被我這個小女子如入空門般潛入並盜取。

但這次，我失手了。

失敗的原因很簡單。
我被人背叛了。

替我找單子的、賣情報給我的、造假証件的、提供器材的....通通都出賣了我。

但我不怪他們，那些大叔....每個家裏都有老有嫩，如果他們不將我交出的話，恐怕家宅難安。

不過，如果對方是普通仇家的話，他們會更樂意提供我藏身的線索，並會勸告對方不要這樣做。

因為我會直接解決那些人。

而這次，想要得到我的，卻並不是那些普通仇家。

而是在幕後操控世界一切的神秘組織。

01

室內的黃燈忽明忽暗，在焗促的密室裏使人更有種窒息的感覺。

我沒有幽閉恐懼症，但常常也能感受到他們所恐懼的環境。

就如現在。

我雙唇被膠帶封住，雙手雙腳都被鎖在高科技囚禁椅上，雖然掙脫難度不高，但卻很費時。

完全掙脫大概需要....四....不....三秒左右。

在三秒時間內，我必須有幾個高難度及大幅度的關節移動，這個都不是問題。問題是這幾個大動作，眼前的人絕對會察覺到我的意圖。

眼前是一群穿著正式西裝的男人，個個都臉容嚴肅。

其中一名年約三十多，比較老練的走上前：「你，本名不明，約1992年出生，出生日期不明。約10歲時因企圖刺殺高官而被關，一年後逃獄。三年後以《蝶刺》作為名號正式行走江湖，接非法訂單。
「當中犯下四百三十二宗偷竊、六百二十一宗騙財、以及七十九宗殺人案。以上罪名，分別在全球七十多個國家綜合而得，你是世界十大通緝犯之一！」

我對著他用眼神嘆氣，並搖了幾下頭。

「不用否認了，我們已有足夠證據，就算把你關在地下監獄，沒有任何一個國家會反對。」

我繼續搖頭，但這次我「唔」了幾下。

「你有補充嗎？」老練的男人向身後示意，他的下屬就將封住我的膠帶撕下來。

我吸了幾口氣才說：「你....你的鼻毛跑出來了。」

老練男人挖挖鼻孔，但發覺連鼻屎也沒有。

我看到他的表情整個人也開懷了：「虧你們是特工，哈哈！」

「可惡！」正如我猜測，老練男人的外貌和性格相反，脾氣很臭。

他一個巴掌打在我臉上，一點都不懂得憐香惜玉。

「臭八婆！要不是上級要我生擒你，你早已被我們輪姦至死！」

他的打擊力度很大，口角都出了血，但這點小傷算不上什麼。

我說：「噢，其實我也很久沒被人輪姦了。來，快來強姦我。」

他們料不到我會這樣說，一時語塞。

「怎麼了？不來嗎？我張開腿等你們來哦。」我雙腿被鎖著，但仍盡量強行張開。

老練男人大喊：「別胡鬧！我們捉你來是有原因的！」

「我當然知道原因，是要上我對吧？」我扭動肩膊，搖擺那雙大小適中的乳房，配合著我引以為豪的細腰挑逗著他們。

燈光雖然微弱，但我看到男人們的表情都有點尷尬。

那當然，我那身貼身的潛入服不只好用，而且很好看。

眼見他們有所反應，我變本加厲：「日本愛情動作電影不是都有嗎？潛入搜查官被人捉到，然後被那些人撕掉貼身衫！」

我四肢都被鎖上，靠著扣子上小小的縫隙擺動身體，男人們的心神都開始鬆懈。

對，就是這樣，繼續分神吧。

就是這樣，讓我繼續「大動作」。

唯獨那老練男人還很警戒：「喂！你要清楚你的立場！我們是....」

「咔啦」椅上扣子鬆脫。

老練男人當然也發現了，但我趁他還未反應過來時，迅間把燈泡弄碎。

「可惡！快捉住她！」老練男人大叫。

突然的黑暗會使人陷入混亂，眼睛還未適應的男人們都不知所措地拔出刀槍。

然而，黑暗可是我的同伴。

數十秒後，我摸到密室唯一的燈掣。

天花光管亮起，像是嘲笑剛才那小燈泡，以及被黑暗迷惑而倒地的男人們。

還醒著的，只有那個老練男人。

我笑說：「果然是他們的頭領，重擊了不斷在人體移位游走的鎮魂穴也沒昏迷....」

他雖然沒昏迷，但也四肢無力：「為什麼....不殺死我們....」

「對了.....為什麼呢....」我一下重腳踢在他太陽穴上，把他僅餘的清醒都踢走。

「因為我殺人是要收錢的。」

剛才的騷動很有可能驚動了門外的人，我警惕地把耳放到門上，確認沒有人後才打開門。

但奇怪的是，門後真的一個人也沒有。

外面，只有一條燈火通明的墨綠色長廊，長到看不到盡頭，而且一道房門也沒有。

如此鬆懈的戒備，感覺好像侮辱了《蝶刺》這名號。

算了，出口在哪裡呢？

我上下左右觀察，也舔了手指測試風的流向，卻也一無所獲。

又是一個密室？
等等....

我是甚樣過來的？

記得當時接了個平常的訂單，潛入某個戀童癖富商的秘密地下酒店會所，記錄他的惡行，並順手刺殺他。

但去到秘密會所後，卻只見一大堆奇怪符號在房內，通訊器材也壞了。

然後.....對了....然後突然頭昏腦脹....到有意識的時候已經被鎖在椅上.....

連自己是否真的失手也記不清。

感覺....記憶似是被人修改過。

為什麼我會認為被大叔們背叛？為什麼會直覺覺得是「那些人」捉我？

整件事都不太妥....我不喜歡這種感覺.....

我看向無止境的墨線色長廊，兩邊盡頭在這時發出強光，光線強得我要閉上雙眼。

就在閉眼的一刻，我感到光線突然消失。

我馬上掙開眼，被眼前所見的嚇倒。

嚇倒我的不是我本來所在的長廊，變回了那個充滿奇怪符號的房間。

而是他們。

找單子的王大叔和他兒子、賣情報的李大叔和他妻女、造假証件的周大叔和他孫女、提供器材的吳大叔和他老媽。

全部都被粗繩綁住並跪在地上，個個都哭著臉，似乎是在擔心我多於自身。

「蝶姐姐！你不要死！」周大叔的孫女叫嚷著，她一直視我為半個姐姐。

她這麼一說後我望望自己腰側，發現腰間破了個洞，槍擊的疼痛感隨之而來。

我被突如其來的痛楚刺激到，半跪在地。

「發生了....什麼事...」我說。

李大叔懮心地說：「剛剛...你一進來就中槍了....但你卻對槍傷無動於衷，就這樣直直地站住了三分鐘！」

誰.....誰開的槍....

我已痛得說不出話來，但相處多年，他們也能讀懂我的眼神，通通都望向我身後。

原來那個老練男人一直站在我後面，但這次只得他一人，而且握著手槍。

「不錯，三分鐘就逃脫了，而且一個人都沒殺。」老練男人邊說邊走，直至走到大叔們的身後才停下。
他續道：「你是不是很奇怪，為什麼普通的槍傷會這麼痛。」

我點點頭，口裏「唔」了幾下。

「你殺了那麼多人，不可能讓你舒服啊，所以現在先滅你幫手的門，你好好看著。」

他把槍口對在王大叔後腦，我看著他的臉，用盡全力掙扎，但痛楚不退反增。

「......」我用眼神乞求他，請讓我說幾句話。

他好像動容了，手槍緩緩擺到一旁。

傷口，也好像不太痛了。

我盡量站起，一手按著受傷位置，另一手指著他。

我看著他的臉，忍痛說：「這次...是真的....你的鼻毛跑出來了....」

那老練男人不像之前那樣暴怒，難道剛才是裝出來的？

大叔們聽到我的話後都回頭望他，大笑道：「哇哈哈哈！是真的！那撮鼻毛就像毛筆一樣！！」

老練男人斜眼望他們，額上青筋少許凸起。

謝謝你們，替我加強了這次機會。

我忍痛用手快速挖出子彈，並用指法將子彈彈向他。

那不是普通的指法。

那是我從武俠小說學會的彈指神通！

但老練男人卻一個側身閃開：「你以為我不知道你的招數？」

將子彈取出後，傷口的痛楚也沒了：「是這樣嗎？」

被我這麼一說，他才發現大叔和家室們全已鬆綁，跑到我身後想要奪門而出。

老練男人立刻舉槍阻止，但卻沒有意會我早已閃到他身旁：「這招你有意料到嗎？」

他怔了半秒，手中的槍也遲疑了。
我用中指輕輕一彈，他的手槍徒然碎掉。

他繼續呆住，大概是想手槍怎可能會被彈指擊碎。

正當我想把他擊昏時，門後卻傳來一陣槍聲終止我的動作。

「停手。」一把沙啞的聲音把我叫停。

我回頭，十多個穿著西裝的男男女女捉住大叔們，走進房內。

我厲眼看帶頭的人，他是個年約六十多歲的高個子老頭。

他注意到我的目光，淡然道：「先把人質放回家，不然那女人會不斷想辦法救走他們，沒完沒了的。」

「等等，我不信你們，你可能會帶他們到外面後便殺掉。」這種權宜的說法我都聽膩了。

他輕輕地笑了一下：「嘿，放心，我不會殺掉你們，因為我們是同一陣線的。」

「同一陣線？」我不解。

「 四百三十二宗偷竊、六百二十一宗騙財，其總數超過二十億，但你們全部身家加起來也不到一千萬，這很奇怪吧？
「而每次有重大盜竊或騙案發生，當地居民都會受到神秘人巨額捐助。巧合？我不這麼認為。
「至於七十九宗殺人案，那些人不是改變身份的逃犯，就是法律制裁不了的惡人，最多數被殺的，是犯下公眾未知罪案的真兇。」

我稍微頓了一下才道：「調查得很仔細嘛.....但不代表我們是同一陣線哦。」

「先自我介紹，我叫羅先勇，開槍射你的人叫謝朗，我們都是國家秘密小組，《第六組》的成員。」

每日更新，有正評再更新

「第六組？」從沒聽過的組織名。

為什麼不是第四組？第七組？

羅先勇笑說：「沒聽過是正常的，畢竟是秘密組織嘛。」

「這也解釋不你我們是同一陣線，還有剛剛那些....幻覺....」

「嗯....我們組織致力於改善內政民生，對社會有害的官員，由我們除掉；政府不方便動手的，由我們除掉。還記得你殺掉的滅門連環殺人犯嗎？當時我們組織的人跟你見過面呢！至於那些幻覺....解釋有點困難....你容我繼續說下去嗎？」

我觀人於微，即使那個羅先勇沙啞的聲音得很難聽，但也無礙我觀察他的面部表情。

眼神篤定，沒有多餘動作，連說謊時最難控制的呼吸也很自然，如果這是大話，我也認命了。

我問向大叔們：「你們想怎樣？先走還是留下？」

「先走吧.....我老媽都嚇壞了....」吳大叔扶著腳軟掉的老媽說。

羅先勇說：「放心！帶你們來的車會送你們回去！」

待大叔們走後，羅先勇才道：「謝朗，報告她的評估。」

謝朗先是敬一下軍禮，才道：「結界不用三分鐘就破解，懂得用氣使出強力彈指、縮地術、打擊鎮魂穴、關節移動等等加強身體能力的的技倆。更重要的是，沒有殺死任何一人！」

羅先勇喜道：「之前的不是逃脫失敗，就是把結界內的所有假人殺掉！妳....就是我們要找的人！」

「結界？氣？那是什麼？是我流血流得太過份聽錯嗎？」說真的，我好像有點失血過多，景象都變得朦朧。

倒下前，我只聽到謝朗大叫：「醫療....！」

照計我的失血量，應該要輸半天血才可以醒來。

但現在張開眼，卻見半擁著我的謝朗。

在我倒下前半秒，以半擁姿勢扶著我的謝朗。

從這個角度望他，原來還頗為俊俏呢......

而且...鼻孔還清理得很乾淨。

「醒了嗎？」他語氣沒有擔憂，只是純粹想得知我的狀態。

我沒回答，只是直勾勾的看著他鼻孔。

「應用完全醒了，有勞醫療班。」羅先勇說。

這時我才發覺，身下有三個「人」正處理我的傷口。

那三個不是普通人，他們其中一個女的手是綠色，指甲正插在彈孔處；另外一個也是女的，手指碰在傷口稍高的位置，另一隻手正顯影像是X光片的投影；還有一個，雙手都是一顆顆泡疹的東西，並摘了一顆想塞到我嘴裹。

我立馬退後：「哇！你們....你們是外星人！我知道了！你們組織其實是X檔案！」

「這這這東西是是是補品....吃吃吃吃了它才好...」那疱疹男口吃地說。

「哎，不用了，有心。」我禮貌道。

「好了，人沒事就好。」羅先勇說：「連回復力也比常人高，確實是可做之材。」

我摸摸傷口，發現已經復元：「....你過獎了，我還在等你說下去。」

羅先勇先是輕笑了幾下，然後走到牆邊指著那些奇怪符號說：「這些符號....其實是有意思的。」

我好歹也算是密碼學專家，但那些奇怪符號每個看來都有意思，但組合起來卻只是亂碼。
我說：「嗯，我看得出來，它的意思就是一堆亂碼塗鴉。」

羅先勇知道我在胡扯，不理我繼續道：「這些符號，都是隱藏在這個世界的神秘力量－業力—的媒介。在我們的說法，這些符號叫作《符咒術》。」

我愣了一下，然後大笑起來：「哈哈哈哈哈！好了好了，先是外星人，然後是魔法陣，然後有什麼？超能力者？」

羅先勇朝向我，眼神有股令人不安的情緒。

突然，我小腿感到有冰冷的鐵絲在移動，𣊬間在我小腿迴轉而上，把我整個人都縛住。

「沒錯，我就是超能力者。」羅先勇笑道。

我屈曲移動全身，但發現每一分的關節都被他緊緊鎖上，不能動到半分。

「原來羅伯伯你喜歡玩這些啊....別太小力，我喜歡痛。」

這時羅先勇的表情雖然還在笑，但語氣卻是恐嚇的：「蝶刺，別太多嘴。別忘記我們可以隨時找到你朋.....」

幸好吳大叔的衣服設計很完善，我趁他未說完時使出金蟬脫殼，衣服都留在鐵絲上，全身赤裸地把他撲倒。

旁人見狀都立刻衝上前，但被羅先勇舉手制止。

他沒有被嚇倒，還是擺起那讓人心寒的笑容：「蝶刺，我只是想說幾句話。」

我沒有回應，最主要原因是被頸後冰冷又尖銳的鐵絲觸感嚇壞。

我由脫殻，到撲向他倒地，過程不足0.5秒。

但在我們碰地的的前一剎那，那冰冷的殺意卻在背後登時生出，叫我毛骨悚然。

「可、以、嗎？」他說。

我脆弱地點點頭，那陣如雪的殺意才慢慢變為溫暖。

謝朗幫我執回衣服，連一點尷尬也沒有的看著我穿好。

難道他是機械人嗎？連旁邊那堆女性也看我看得出神，為什麼他會毫無反應？

「可以了？能靜靜地聽我說嗎？」羅先勇說。

我深吸了一下，然後點點頭。

看來這次我是逃不掉了。

推
樓主終於找數 初三到依家

其實係寫極都覺得唔掂，最後變左拖
所以決定寫左先算

「要理解我剛才所說的，就先要理解什麼是氣。」羅先勇說。

「...氣？」雖然才剛離開戰慄的情緒，但我聽到這些奇幻的用詞卻很想笑。

就在我忍笑時，謝朗突然發出強烈氣勢：「沒錯，氣！」

那氣勢如同暴風一樣，有種不可言喻的風壓，使我退後兩步。

但是，羅先勇卻無動於衷：「 這，就是氣。」

謝朗收回那排山倒海的氣勢，眼神變得更銳利：「你剛才中的幻覺，並不是高科技的立體投影或催眠術，而是一種叫《結界》的古老能力—《業能力》。」

我的表情變了，開始笑不出來。

超能力，其實我也略知一二，以前某個是同行靠著超能力接訂單賺錢。

但氣勢....那隨意發出，壓制全場的氣勢....還有剛才那如此真實的幻覺....卻是前所未見....

「然後？跟捉我來沒什麼關係吧？」最重要，還是知道他們的目的。

羅先勇說：「我們組織正在招攬一些....性格比較變通的人材，需要他們的經驗和能力，替我們做點事。」

變通個鬼，是要熟知地下界而又奸狡的人吧？

我說：「你們大可以派單給我們啊，政府不是一直有這樣做嗎？」

「我們要的是長期合作，希望歸順一些出身不好，走了歪路，但卻心存正義的人，為國家做點事。」

做點事....？

「什麼事？」

羅先勇頓了一下，才說：「說了，你就要加入我們。當然我們會好好對待你，並教你剛才所講的符咒術。」

原來是發生了某件事，才需要地下界的人材。
又要在地下界出生，還要有正義感的....

他沒說謊...
但....大叔們還未安全也是事實.....

加入一下，然後安排好大叔們跑路，以後有問題就逃走，應該沒問題吧？

「好，我加入，但條件是不要傷害大叔和他們家人。」

羅先勇聽到後放聲大笑，沙啞的嗓音很難聽：「哈哈哈！太好了！跟我來！！」

我跟著他們走出充滿符號的房間，步出地下室。
外面和我進來時一樣，是金光四射的私人會所大堂。

但是，一個人也沒有。

羅先勇注意到我的眼神：「這裡其實是政府物業，你調查時那些酒店資料大多都是偽造，進來時所看到的住客和員工都是自己人。」

....進來時完全沒察覺異樣....難道他們平均實力那麼高？

我跟他們走到大堂中央，他們卻停下腳步：「我們....去那？」

突然，謝朗𣊬速將一張白紙貼到我胸口！

我反應不及，被掌力打得退後幾步，喊道：「非禮呀！」

我想撕下白紙，但摸摸胸口時，卻發現白紙不見了。

我四處張望，地下白色的只有雲石地板。

謝朗說：「得罪了，剛剛那張宣紙是《符咒術》的《符術》，是以氣作墨，加上自己想像力具現化一切的術。」

終於等到正傳喇

lm

對唔住要你等咁耐

謝謝

我站穩身子說：「...剛剛那張紙....好像寫了什麼....」

「是我創作的一首詩：《處在油盡燈枯之際，滅於四分五裂之時。》」

「你叫這《句子》....做《詩》....？」我竊笑。

他用高高在上的眼光看著我：「你不懂藝術，我不怪你。」

「....好吧....那麼這首....詩...有什麼意思？」

謝朗走到酒店接待處，拿走件手掌大的金色石獅子擺設：「在我人生終結，或是在我想你人生終結時，你將會死於四分五裂。」

然後他在金獅子上放了張宣紙。
紙上，寫有十六個發出淡綠微光的毛筆字。

「處在油盡燈枯之際，滅於四分五裂之時！」謝朗說，語氣比之前更有氣勢。

就像...剛才發出的強大氣勢一樣....

淡綠微光逐漸消逝，宣紙亦在不知不覺間消失無蹤。

正當我用奇怪眼光看著這金色獅子時，突然「啪啦」兩聲，獅子從頂頭斷開一條閃電狀的裂縫，然後再從裂縫中央往擴散開去！

裂縫不斷伸延，直至金獅子整個四分五裂！

金獅子完全變成碎石，「咔啦咔啦」的跌在地上。

謝朗拍拍手上剩餘的碎石，說：「四分五裂。」

羅先勇笑道：「嘿嘿，只要蝶刺你乖乖聽我們話，不帶同你朋友們逃走，我擔保妳在這裡工作，一切順利！」

我呆住，不能回應他們。

是....是真的嗎？就這樣...貼一張紙就破壞物件.....

加油 寫得好過前傳pls

我會盡力

但唔好咁大期望
因為正傳係比較長同好多野解釋返，怕拿捏得唔好會悶

羅先勇不理會我恐懼的情緒：「好了，我們上去吧。」

我稍稍清醒過來：「上去？」
我們可是站在大廳正中央啊！

突然，雲石地板發出強烈震盪，周圍的人也不以為然，只有我露出嚇怕的表情。

不會吧....連這裡也是....結界？

謝朗捉住我肩膀說：「放心，這是貨真價實的高科技機關。」

「機關？」

雲石地板停下震動，忽然間，每個人各自站著的地板磚塊，分別同時向上升！

「沒錯，機關，帶我們到總部的機關！」

「總部...？我還未有心理準備見工啊！」我大叫，看著連接地下，把雲石磚塊推高的枝柱，續道：「你們不怕跌死嗎？」

謝朗冷笑一下，道：「所以才要捉住妳啊！」

上到幾乎盡頭時，那金碧輝煌的天花忽然迴轉地打開，裹頭是一個大大的洞口。

洞口週邊不是泥土，也不是鐵板，而是一層又一層的落地玻璃！

玻璃背後則是一大堆工作人員，有的穿著西裝，有的穿著醫生白袍，更有的更是軍人打扮！

而人員們每個都忙得不可開交，正在做他們衣服相應的事情。
穿醫生袍的拿著試管觀望、穿西裝的看著多部屏幕，然後又在電腦上打字、軍人打扮的在巡邏。

我看得到，其中有幾個不久前還是酒店員工。

「總部.....？第六組....總部？」我問。

謝朗搖搖頭：「第六組是分組，只是負責政府秘密行動的小組。」

「那麼其餘的一至五...」

「其餘小組分別負責：調查、研究、守衛、攻堅、民生等工作。」

咁罰你瘋狂出文

講笑，慢工出細貨

最怕慢工出劣貨
又怕衰過前傳

我們上到最頂層，一道玻璃門被一位小姐從裹面打開。

我看到她的臉，首先愕了一愕。

她臉上滿是雀班，鼻扁眼小且身材肥矮，身上沒有一分可以算得上美麗，除了那雙眼。

不是眼輪廓，更不是她的眼神。

而是她眼內深處，有股莫名奇妙的純潔感覺。

整體看，她全身也是污泥，唯獨那雙眼，那雙純潔無比的雙眼，是出於污泥而不染的美麗花朵。

她在門邊按了幾下，地上就伸出鐵板連接我們的雲石。

她說：「朗哥.....可以隨時進去見主席。」

聲音溫柔又帶點羞澀，很好聽。

看到如此奇人，我步到她身旁時忍不住逗她說：「Hello，我叫小刺，好高興和你做到同事，你叫？」

她愕了一愕才說：「.....Lily....」

「哈哈！Lily是吧？很高興認識你！」我伸出友誼之手。

但下一秒被謝朗打走：「別弄她，她是我們的重要後勤組員。」

「嘻嘻，好吧，拜拜！」我向她揮揮手，跟著謝朗離開她。

我邊走邊說：「你說第六組只是分組，那麼你們組織本名叫什麼啊？」

他沒回答，直接領我到內部走廊。

墨綠色的走廊，不同的是這走廊中間有很多道門。

「這裡是....」我說。

「是剛才結界的畫面，我只是用熟悉的環境創造結界罷了。」

我們一直走，直至走到盡頭的大門。
那道大門有著鳳凰展翅的雕刻，氣勢凌人。

他把門打開一點：「至於組織的本名...你可以問主席。」

然後完全打開門，把我推了進去。

紙言：

facebook page：

每日一推

謝謝！

一進去，只看到正方形的辦公室週圍都是古式古香的木製傢具。
左邊是一張酸枝製成的茶几和椅子，茶几上面則放有一大堆沖茶器。
右邊是以紫檀木造成的書櫃，書本包羅萬有，由工程機械學，到哲學的書都有。

而前方，則是用傳說中的黃金樟木切割組合而成的書桌。這般古老的木材上，放有現代化的電腦，形成了強烈對比。

木枱中央，放的是一張大宣紙及筆墨硯，而房間的主人，正在用毛筆寫字。

古老又珍貴的木材、現代化的電腦、配合傳統的紙筆墨硯。

整體感覺除了奇怪還是奇怪。

對方沒有抬頭望我，還在專心地寫字。

我想要先聲奪人，給他一個下馬威，便說：「哼，你這房間，不覺得不倫不類....嗎？」

他這時才抬起頭，攝人的魅力好像想要把人吃掉。

頭髮向後梳的他英俊不凡 ，鷹勾的鼻子配合粗濃的月眉顯出了他王者之風。輪廓深䆳，配上褐色的瞳孔，整張臉給人的感覺就是領導他人的王者。

這個人，我在市區看過他的海報。

一身西裝的他舉起宣紙，向我走來。

原來，他比我高很多。
他大概有兩米高吧？

他遞了手上的宣紙給我，輕聲說：「送你的，好好收藏。」

就連聲音，也比Lily好聽。

我看著他時，忽然紅起臉，帶點害羞說：「好...好....」

我看看手中的宣紙，只寫有三個字。

「智嚢團」

他走回辦公桌，坐下來說：「蝶刺小姐，您好。」

「呃....你是....新政黨的....特首候選人....白清泉？」我再端詳他的外貌，發現了一件事。

我猜不出他的年齡。

要說他二十來歲也不為過，但散發的氣質卻有種老高手的淡然。

「蝶刺小姐也有留意時事呢。」白清泉微笑道。

我舉高手上的宣紙：「這個是什麼意思？」

「字面上的意思。」

我組合謝朗和羅先勇的說話，想了想說：「你們不是新興政黨....而是潛伏在暗處多年，替政府做暗事的秘密團體《智嚢團》。」

白清泉嘴角翹得更上，說：「繼續。」

「你們潛伏了多久我不知道，但《保民黨》的發展那麼快，國家應該有人支持吧？但據你們的政綱，又好像是反對政府的。」我想起早前看電視的畫面。

白清泉說：「反對國家貪腐，重新清洗狗官？那口號雖然誇張，但也是真的。」

「怎麼了？跟老大反面嗎？」

「不，我才是老大，一直以來都是。」

「一直...以來？」我不解。

「由我建議開放政策開始，到現在，一直都是我在幕後操控一切。」

我愕然了一下，後道：「你到底多大了....？」

這次他爽朗地笑起來：「哈哈！這個不重要，我們這樣做，是想重奪國家的控制權。這是20多年間，我們一直策劃的事。」

「政權...被現任國家主席搶了嗎？」

「是的，但他已經歸順於我，現在只差個正式理由讓我擔當國家主席。」

原來....是個野心家。
潛伏了多年，終於忍不住要露面，享受眾人膜拜的快感嗎？

加油，比信心自己

感謝

「你....是想征服世界嗎？」

他笑得更開：「沒錯！全世界有多麼的不幸！窮苦的人們，要為每餐而賭上性命！出生差的人，即使再有善心也會走上歪路！就算是一線城市，也存在岐視、貧富懸殊的問題！我要成為世界領袖！要令這些問題都不再出現！」

他說得像演講一樣，字字鏗鏘有力。
不過美麗的說詞，背後總有醜陋的原因。

我不是說他的理念不好，而是....太幼稚了。

誰不知道為了世界更好就要消除這種事啊？只是根本不可能。
因為每個人都有貪念，有慾望，也有自私的一面。

我站起身拍拍手：「加油加油！那我先回去了。」然後轉身就走。

「但是，我需要你的協助。」白清泉叫停我。

「你外面不是有一大班幫手嗎？」我看著他俊朗的臉，心想如果是協助他睡眠的話我絕對會接受。

他捉住我的手說：「他們雖然有共同理念，但能力不足。而我，需要你的能力。」

我臉色沉下來說：「.....是關於地下世界的事嗎？」

其實，我多多少少也猜到是哪件事。

他放開我的手：「相信你也猜到是哪件事。」

這人....能讀心嗎？！

不....應該是他手下調查得夠仔細.....吧？

「幾天前，大企業家兼慈善家王威凱的珍藏名畫《大雷音寺》失竊那單？我可以告訴你是誰做的。」我說。

「但？」白清泉好像真的讀懂我心事....

「說完後....可以解除...我身上的....術嗎？」說完這個字我也覺得可笑。

他微笑道：「不行。首先我已經知道是哪幫人做的，其次我要你做的事不止這些。」

「....你要我找回來？」

「不，這幅畫只是王威凱其中一幅藏畫，他本人不甚喜愛這幅畫。重點是失竊時，對方留下了某段訊息。」

「挑戰書？」

他點頭：「留下了一張仿真度極高的邀請函，預告他們會在《地下拍賣會》現身。」

一推再手土

《地下拍賣會》

是全球知名人士，以及地下界王者都會聚首一堂的拍賣會。

這拍賣會，拍賣只是其次。他們著重的是藉此機會與其他界別交流，談談合作機會。
所以在這會場，如果發生暗殺的話，大家都會想賣個情面給別人而把暗殺者追查到底。

而有趣的是，大約在2000年時，日本某位人氣漫畫家因為在該年未獲資格出席，一怒之下將所知一切畫到漫畫中。

最後這名漫畫家被打成半殘，漫畫的進度從此拖慢。

這件事也令主辦單位起了戒心，決定以後分成「亞太區」、「東歐區」、「美洲區」三區同時舉行，然後用視像或投影科技聯合拍賣。

「所以說，你想靠我的身手和經驗，阻止並捉住他們？」

「你成功之後我就考慮解除術。」

我嘆了一口氣：「對方是什麼人...你很清楚吧？這種恐怖分子不是一般的盜賊，我一個人應付不來。」

「放心，謝朗會陪你一起查，而且他很高級，可以調動人手加以協助。」

我就知道，但我心目中另有人選：「可以要....Lily嗎？」

白清泉爽快地說：「她當然會協助你。不過也要尊重她意向，我覺得她頂多只會在基地當後勤。」

爽快得...有點過份....

「這樣就足夠了。」我回頭，離開這個披著天使外殻的惡魔。

臨別前，他問了一句：「蝶刺小姐，你真的知道對方是誰？」

我沒回答，直接走了出去。

偷取大雷音寺、殺掉大量同行、但實力強得無人敢對抗的恐怖分子。

鬼盜團。

看來....終於可以報仇了呢....

今日要夜d先有

我步出房間，發現謝朗一直在外面等著。

他說：「妳沒事吧？神色凝重的。」

我遞上那張宣紙給他，他看後便笑著說：「....你知道這次強行要你加入的原因嗎？」

「....我知道....鬼盜團....」

他把那張宣紙還給我：「他們底細呢？你清楚？」

想必我現在雙眼滿是怒火吧....我別過頭說：「嗯....交過手了.....而且我對他們也進行過調查....」

謝朗說：「先到來我辦公室，然後把你知道的告訴我！」

於是我隨他走到另一間房，是間完全沒有特別裝飾的辦公室。

他倒了一杯水給我，我坐好後望了水杯好一會，然後閉上雙眼，深吸了一下才說：

鬼盜團....

據我了解，他們二十年前開始就已經在地下界活動。

最初，只是接下暗殺狗官，偷取奸商財富，俗稱「白單」的地下委託。

再過了幾年，他們連不管對象是誰的「黑單」也接。

然後....幾年前....我的好姐妹....「白單王后」冰撕女王....就是因為他們接下的「黑單」委託而被殺。

我知道整件事，是因爲之前合作任務留下的通訊器，在那天收到緊急求救訊號。

而她，一直都犯了地下界的禁忌。

她成家立室了。

還記得當日，我趕到她住處時，見到鬼盜團的五人都用黑布包著全身，帶上惡鬼面具隱藏身分，並正在清理現場....

————————三年前—————————-

我來到偏辟的小屋，看到攤地下的三條焦屍，失控發狂大哭。

「....來遲了....小冰.....老姐來遲了....」

刺痛感。
怨恨的刺痛感直擊內心，每一下心跳都彷佛叫我破壞掉這一切。

上次有這樣感覺的時候，已經是兒時。

我不想再受到那種情緒入侵我心靈.....
那種....腦內有什麼斷掉的感覺....

「你是來阻止我們嗎？會不會來得太慢了？」雙目有異常神彩的人說。

另一把聲音明顯年輕的人說：「 放心吧，你不在訂單上，不會殺你的。見你是同行，讓你好好跟他們道別吧。不過她說你是她的好姐妹，還說是寶寶的乾媽，都不盡力趕來。」

明顯斷了右掌的人用單手收拾掙扎的痕跡，看了我幾眼後說：「都不盡力，怎可能會做到？」

另外兩個身材高大的人，就在旁邊抱著雙手看我。

我把他們三人抱起，抱得好緊好緊。

「你們要為這件事付上代價！！！」我忽然放下擁抱他們的雙手，在瞬間使出縮地術。

下一剎，我已到來年紀最小那人面前。

我伸手到他心臟位置使出彈指神通，但他反應不俗，剛好避過了手指硬生生的擊力。

不過，彈指神通是遠距離攻擊的絕技！

他吃下了一記空氣彈，心跳停頓半秒，肺部也強行推出大量空氣，一時不能反擊。

異目人上前支援，拔出一把我從未見過的手槍對著我。

沒有多說一話，準確地對準我現時的鎮魂穴開槍。
正當我想用縮地術閃避時，卻突然額上一痛！

彈速...好快！

「這發子彈是特製的，不會入肉....但也不要迫我們殺你....」他的的眼神銳利得很，而且雙目發出異彩。

我搖了兩下頭驅散眩暈，然後斜眼看他的手槍。

手槍明顯是改裝於六發麥林，但槍管比一般麥林還要長少許。
槍管下方的補償器也很奇特，是個倒三角的黑色鋼材，補償器上刻有金色的惡鬼圖案，惡鬼雙眼的雕刻是彩色的。

我沒有回應他的意思，暗中使用縮地術閃到他一旁。

這傢伙反應快得誇張，在我到來時已轉向準星對著我。

可是，我更快。

在他想按下板機之際，我用關節技屈身，然後快速向他的手槍用力一彈！

「噹！！」金屬的撞擊聲蕩迴整個小屋。

手槍硬度強得驚人，沒有損壞。
不過異目人承受不了衝力飛脫手槍，我趁機用最快速度在鎮魂穴又是一彈，他立即應聲倒地。

其中一個高大的按捺不住動手，隔空往我胸口揮出一拳！

他手臂揮動的衝力竟跟我的彈指神通不相上下！

我心叫不妙，及時往側一閃。

「嘭！！」

這人....竟然隔空打穿了牆壁！

他轉身面向我，又想打出一拳。
這次我做好心理準備，高速繞到他身後，對他彈了一下他便失去意識。

斷掌男見狀立即昂天大笑：「哈哈哈哈！看來是要主角出馬的時候了！」

我沒理他，想用同一招繞到他身後。

正當我動身之際，眼前卻看見他的拳頭，就這樣直直打在我鼻上！

「啊！！！」這拳....異常地痛！

「美女，鼻樑沒歪掉吧？」他笑說。

剛剛....發生什麼事？

他比我的縮地術更快？

推

終於出正傳 入黎支持下先

謝推！

有無正評埋呀？

今日應該12點左右出到

我的縮地術，是依靠天生骨頭比一般人強的柔韌彈性。
利用肌肉強行收縮，令本是直的骨頭變得屈曲，放鬆的時候那靠股彈力的速度衝前。

如果要比我快，就幾乎要接近音速。

斷掌男用唯一的手比示，叫我再度進攻。

我靜靜的看他，不敢亂動。
他比我快的話，就唯有用這招。

「你不來我就來囉！」他說。

我全神貫注在五感之中，他沒有絲毫要移動的氣息，可是我注意到的下一剎，他已到了我後方。

真的....比我還快？

「天馬流星拳！」斷掌男快速喊道。

對於連微秒感知也很清楚的我，他打出的一百拳幾乎在同一秒內擊出。

而他，也在一秒內叫了一百下。

「呀～噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠～～哇喳！」

每一拳也很重，雖不致命，但非常痛！
我中拳後強行撐地，躍前避開他。

不知是否痛楚影響，我彷彿看見他在擺出奇怪姿勢，並從斷掌中發出股無形氣流，氣流漸漸變形，拼出一推半透明的字。

「北斗百裂拳」

又說是天馬流星拳？！

他指著我說：「你已經死了。」

我忍痛道：「不...你已經死了....」

當他正奇怪我說的話時，雙眼突然變得無神，有氣無力地說：「哎....迷...暈....香...？」

然後「呯」一聲倒地。

無色無味的迷暈香，就算比我快也逃不過我皮衣的科技。

而一直站著的男人就像雕像一聲不發，似是他本身就是死物般存在。

他....理應也中了我的迷暈香....為什麼會沒事？

我慢慢的走到他前面，對方還是動也不動。
更重要的是，他連一點「人類」的氣息也感受不到。

整個房子很靜，外面也沒有風吹雨打，我可以用心聆聽「它」生命跡象...

沒心跳，也沒呼吸。

但是，卻隱約感覺到「它」體內的靈魂存在。

看着這個全身用黑布包覆的「它」，心裏不禁感到有股毛毛的感覺。

我深吸了一下，鼓起勇氣揭起蓋在他臉上的黑布.....

然後被眼前的事嚇倒。

我驚奇地看著眼前的事物：「...竟然....真的是....雕像.....？」

唔記得改返粗斜體
不過之前都打左三年後

夜d出多一篇

我將整塊黑布都扯開，帶上惡鬼面具的中國武士就突兀地站在屋內。

「它」是全白色的雕像，右手握著半個人高的石雕毛筆，左手側是拿著一本石雕古式簿冊。

而雕刻「它」的石材，根本無從稽考，是一種我從未見過的元素。很硬，同時也很軟。

重要的是，這雕像全身上下都傷痕纍纍，每一分也遭磨蝕般凹凸不平。

難道是特意搬過來進行儀式嗎？鬼盜團是個信仰？這就是他們的神？

「妳比他們更有天份。」突地，一把男聲強行打入腦袋，嚇得我跳到一角。

誰？！
我四處張望，房間沒有人醒來。

「縮地術、彈指神通、自由控制關節、鎮魂穴攻擊及防禦、非比尋常的反應力和耐力。看來妳無師自通，把體內擁有的一切都運用自如。」

聲音還是直接在腦內響起，但我已經找到聲音的主人了....

雕像....在我面前慢慢動起來.....

「它」舉起石毛筆，在半空中揮毫。
筆尖帶著淡淡金光，隨著移動留下金色的軌跡。

然後，空中就這樣擺著個這個字。

「訊」

我都不敢亂動，靜靜地看著「它」。

突然，「訊」字毫無預兆，光速般飛進我胸口！

我嚇了一嚇，但也在半秒間平復心情，用縮地術反擊！

我又是繞到他身後：「管你是人是鬼！內裏的人！開來見我！」

手指即將要彈到之際，那笨重的雕像竟在剎那間避開！

「它」閃到我的一側，冷笑說：「這才是閃身突襲的正確做法。」

腰間登時一痛，當我以為是普通打擊的時候，隨之而來卻是震撼整個靈魂的痛楚！

「啊....！」我痛得幾乎發不出聲，整個人變得全無力氣地攤在地上。

就像....小冰他們一樣。

「想要變強的話，隨時來找我。」雕像用石毛筆對同伴刺了幾下，昏迷的眾人立時醒來。

我忍著持續的痛楚，咬牙切齒地說：「....要...怎樣....找到你....」

我彷彿感覺到，雕像好像對我還能說話這件事感到詫異，走過來我身邊說：「果然厲害....只是你心裏想見我，我就會收到訊號找你，但前提是....你要放下仇恨....」

我看著他們忽近忽遠的身影，在不知不覺間昏迷了。

——————————————————

「....然後我在屋內醒來時，已經過了一小時....而整間屋，好像從來也沒有人住過一樣....」

謝朗皺起眉頭：「沒人住過？什麼意思？」

我喝了一大口水才說：「....先不說屍體...被處理掉是理所當然的。但整間屋...整個空間，完全沒有人住過的痕跡，就連他們打破的牆壁也修復原好....感覺....就像我是全世界第一個進入這間屋的人。」

「會不會是...結界？」

「我不知道。你們呢？對鬼盜團有什麼認識？」我問。

謝朗頓了一下，然後看著我，又搖搖頭：「....對你隱瞞，最後只會弄得更麻煩。我只知道他們長久以來一直和智囊團作對，白清泉主席在廿四年前跟那個他們交過手，但最後卻被他逃脫。」

我驚異地說：「跟....跟那個白清泉打....還能全身而退？」

他就連氣勢都強得要命！完全是最終隱藏boss的級別！

「很不可思議吧？主席說過，當時交手的就是那個雕像，而且還知道他的名字。」

看來....那雕像和白清泉幾乎同級。

「名字是？」

謝朗笑說：「老套至極的名字....施大友。」

我淺淺地笑說：「屎大友？雖然你沒騙我，但一聽就知是假名。」

「隨便你怎麼想。明天再說其他的吧，今天你先到這層另一邊的宿舍休息，Lily會帶路。」

我正當我起身的時候，謝朗突然向我遞起手，露出尷尬的笑容：「歡迎你....加入智囊團。」

他好像不太習慣做這些事....

我不理他，轉過頭直接推開門：「下次真心歡迎再握吧。」

唔好意思要大家等！
深夜，或者過十二點後出一兩篇

其實我沒必要如實告知一切，只是說完後，謝朗大概會對我添加幾分信任。

「小....刺....請跟我來...這邊....」Lily在玻璃門前等著，她還沒習慣這麼親切的叫法，但聲音還是如此可愛。

可能剛剛吐完苦水，又離開了一個怪物和悶蛋的視線，整個人都沒有那麼鬱悶，我便逗起Lily來：「喂，你這張臉呀，童年時一定過得好辛苦吧？」

我看她是倔強得要命的那種類型，她一定會答自己堅強呀別人都是笨蛋番薯之類的。

可是，我錯了。

她正眼看著我說：「....比起...小刺....你...我只是一般難受。」

她竟然反過來說我！

「哇哈哈！這組織果然把我所有的事情也查得清清楚楚！」

Lily說：「當然.....我對你的調查....連首席情報官也讚....嘆....」

「我、對、你、的、調、查？」我意味深長地對她笑著。

「....我是第六組裹....首席情報官的助手....只是對情報進行更精確調查....畢...畢竟你是....地下界的人....」

我開玩笑地說：「哼哼！罰你明天陪我吃早餐！」

「妳...妳的房間在這裡....明...明天見...」然後他羞澀地跑走了。

宿舍房間每一間都是獨立的，我後來才知道我住的是最小間，灰色的鐵牆內只得四十多呎，連洗手間也沒有。

難得獨自一人，我立刻拿出緊身外套上手機，打視像通話給大叔們。

不一會，王大叔便接聽電話：「小刺嗎？！你沒事吧？！！」

「王大叔！！你還未死？！好可惜呀！」我看著他，沒穿沒爛。

雖然明知有監聽，但我們還是照常說話。

「死你個頭！他們直接送我們回家，沒有傷害我們！要你失望了！」

「哈哈....說回正經事吧。之後有一段時間不能跟你們見面，我不在的時候你們要小心仇家，有危險時候沒有人能救你們。」

「到底發生什麼事啊？沒頭沒尾的！」王大叔叫道。

我想一想再道：「.....你今天聽到什麼就自行想像吧。王大叔，我想你幫我查一件事。」

「錢呢？情報費又要拖數呀？」

「關於鬼盜團的。」

他靜了一會，再道：「唉.....你這小妹真麻煩的，大體要知道什麼呀，給個方向來查。」

我將名畫那件事告訴給王大叔，他聽完後點點頭，然後閉上眼就像睡著一樣。

他不是睡著，而是進入了自己的記憶宮殿。

王大叔天生擁有過目不忘的記憶力，強大得連當日買的貨物條碼粗幼、號碼也記得一清二楚。

最誇張的那次，他清楚記得某年某月某日某時吃過什麼、吃過幾多顆米粒也記得。
不過按他的說法，那天是因為他的結婚典禮，所以才故意記得那麼精細。

他也教過我創造記憶宮殿，但最後我只能記得一張辦公桌大小的關聯物。

我不知道他的記憶宮殿是城堡還是滿滿女人的後宮，只知道他的宮殿...很大....大得誇張。

「.....找齊了。」王大叔緩緩張開眼。

他續道：「的確有點古怪。第一，只是有人對大雷音寺下白單進行保護，沒有任何單子是要搶奪；第二，這畫的歷史不簡單，有專家估計是唐三藏為記念西經一事而畫，而且由古至今不停有人來回爭奪；第三，除了地下界，從來沒人公開過它的存在，所以變得極奇珍貴；第四，最重要的一點....這畫...相傳是畫得極奇地差！」

「嗯....好像很有用又很像很沒用。」情報通常都是這樣，所以只能靠自己追查下去。

重點是....王威凱藏有多張名畫，為什麼要偷大雷音寺？

我聽完想要的情報，再寒暄幾句後便掛線。

我沒洗澡，就這樣躺在陌生的床上。
在床上，不斷地想這兩個組織的恩怨情仇、對持畫面，又想到智囊團會不會對我下殺手。

他們....應該還需要我吧....？

我想著想著，不知不覺間睡了。

這夜，我又做了那個夢。

聽著親生父母的笑聲，玩著姨姨送給我的毛公仔。

然後一瞬間，全部都離我而去。

換來的，是滿身鮮血的境像。

「叮咚～」門鐘在我睡夢間響起，我看看掛牆鐘，原來已經早上七點。

我開門，看到臉容醜陋的Lily說：「吃...吃早餐？」

我打著呵欠說：「哎.....一起來就看到你怎吃得下。」

說真的，看多一會都想吐。

「....」她選擇沉默。

「這是事實，妳必須承認。」我伸伸懶腰，又說：「所以說....廁所在那裏？」

她有點生氣地拉走我，拉我到另一條走廊才說：「不....不準去！難...為想我跟...小刺...成為....朋朋朋...朋友！但你說話很傷人！」

看到她的眼神，不禁想像她成長時發生了什麼。

很有可能...整個人生...連一個朋友也沒有....？什至連醜陋的人也嫌他醜很過份？
生存到現在，靠的是....？

「好啦對不起啦，我說話總是這樣的，改也改不了。」我道歉。

其實我經常因為自己的說話而得罪人，可能是....自我保護的習慣吧？我常常會用言語取笑身邊的朋友，他們通常都怒不可遏，而我則看得很高興。

Lily看了我好一會，說：「浴場在這條走廊的尾房！」

「謝啦！雖然你面目醜陋，但內心卻好比天使嘛！」

我走去浴場時，聽到她喃喃幾句：「如果內心能和外表轉換...那多好....」

我進了浴場，熱氣即時湧到臉上，然後第一眼看到的是接待櫃臺和捲髮大嬸。

她帶著一幅鏡框向上起角的眼鏡，正在用平板電腦看劇集。

「新來的嗎？」她沒有枱頭，直接將儲物櫃鎖鑰放在枱上。

「大嬸你好！你可以叫我小刺！」我熱情地說。

她沒理會，繼續自說自話：「浴場在後面，男左女右，舊衣服放紅色籃，新衣服在櫃裹。」

我看看她的手，無名指上的白印仍在：「.....所以說...你老公包二奶嗎？」

這時她才看著我說話：「....如果不是制服的話，就用籃子旁的膠袋裝住，面頭寫上房號！」

「是像我一樣的年輕女子嗎？」

「毛巾！拖鞋！都在櫃內！用完也請放到紅色籃！」她雙眼泛紅筋，說話時連口水也噴了出來。

而且，全身也散發出如溫泉般的熱氣。

我微笑道：「我可以幫你喔。奪回丈夫也好，出一口氣也好，我都可以幫你搞定喔！」

這時，謝朗突然從浴場走出來：「別弄陸嬸了，她老公已經被她搞得不能人道，連情婦都已經被陸嬸弄到毀容。組織見她有才能，所以迫她在這裡工作代替入獄，她現在是在贖罪。」

陸嬸「哼」了一聲，然後繼續看她的韓劇。

「原來是女中豪傑！做得好！為我們女人出了一口氣！」我叫道。

謝朗怒道：「別胡鬧了！快梳洗完畢再吃早餐！待會還要開會！」

我吐吐舌，然後向陸嬸比了個姆指。

陸嬸斜眼看我，然後微微笑了一下。

我不是個喜歡洗澡的女性。
很多人以為，女人都是喜歡洗澡，乾乾淨淨，然後敷個面膜，整個人煥然一新的睡個美容覺。

但是，這只限於姿色一般的女子。

如果是天生麗質，根本不需要使用美容產品....不....甚至連化妝品也只會遮蓋自身的原始美麗！

擁有良好的基因，就連運動也不用做都可以擁有完美身段！連髮質也比一般人好上百倍！

所以我洗澡刷牙上廁所，只用了三分鐘。

我換了他們給的便服，出來後，便跟Lily到飯堂吃早餐。

對不起今天沒有

今日繼續

飯堂的感覺和一般餐廳無異，都是向職員講出想吃的，然後拿著籌碼，到另一邊等廚師煮好後自己拿走。

早餐有中式西式，我點了個看似最貴的全日早餐。

大概Lily還在生氣的關係，我們整頓早餐也沒說過話。

反而謝朗卻自行走過來撘話：「待會正式介紹第六組的隊員，我們人不多，大部分是從其他組招攬過來的。」

「你呢？你是怎樣加入？」我問。

「....這個....遲些再告訴你....」謝朗吃了一口燕麥，然後不再說話。

此時，正享受早餐的我嗅到一股奇怪的氣味，是大量鋼鐵積存的鐵味。

我望向氣味的來源，卻見到一個高大男走進飯堂。

他穿著背心運動服，全身的肌肉紋理尤如鋼鐵扎實。

他直接走到廚房叫道：「琪琪！我來了啦！」
連聲音都像鋼鐵般堅定。

謝朗見到我注意到那人的存在，便說：「那傢伙是直屬主席的親衛兵，也是他收養的孤兒。雖然一身古怪的鋼鐵氣味，但實力也如鋼鐵扎實。」

「鐵男！」廚房內，一名年輕的女廚師捧著如山高的早餐走了出來。雖然食物已完全蓋住她視線，但她卻如履平地走到高大男面前，看來早已熟習這情況。

謝朗續道：「妳都聽得到了，鐵男這傢伙人如其名，全身上下連腦袋都是鐵一般的男子。這不是比喻，而是真正的全都是鐵！」

「下？」

「他是異能人....又或者叫做超能力者。不過我們對能變化身體的能力者都有個統稱—魔人。」

突然，又有兩名身穿運動服的男人進來飯堂，其中一個大叫起來：「大嫂！一大早就和鐵男哥卿卿我我！完全沒理會我這單身貴族的感受！」

鐵男聽到後便說：「達仔，這是你教我的！戀愛就是要每分每秒愛錫對方啊！」

另一名外表油頭粉面的說：「鐵男，他只是在女性網站看到後隨便說說的....你別當真....就算當真也不要跟著做....女人不像我們男人....很容易寵壞的....」

那名叫達仔的人說：「啊翔你個死基佬！女人就是要拿來寵壞的！你不會明白！」

「....還是男人比較好....不過....我相信嫂子被寵壞也不是壞事.....你看看她煮的東西....完全值得呀....」

「喂！這份是我的！你們的自己再去拿！」鐵男叫道。

琪琪看到他們的對話也被逗樂，笑說：「哈哈！你們的份我已準備好啦，自己去拿吧！」

謝推

看完他們的鬧劇後，謝朗對我說：「這兩人都是主席收養的孤兒，叫方可達和李天翔。」

「都是親衛兵嗎？他們看起來實力不俗。」
不是說笑，他們表現雖然是個大男孩，但從微細動作中看得出他們戰鬥經驗豐富。

「是的，而且都是異能人....其實還有一個親衛兵，算是他們三人的隊長....但這人性情孤僻，除了主席和他們三人外，接觸他最多的就是Lily。」

我望向Lily，她還是低著頭吃她的火腿通粉。

此時，鐵男帶著一身鐵味走過來：「Lily？朗哥？今天這麼早啊？」

「帶新人走走嘛，對了，她就是主席欽點的人選，叫蝶刺。」謝朗說完後推了我一下。

基本禮貌我還是有的，所以我站起來說：「鐵男哥！你好！」

他上下打量幾眼，然後親切的向我遞手：「在地下界生存很辛苦吧？以後可以正正當當生活了！歡迎你加入我們！」

他語氣不像是體面話，而是衷心歡迎。

我握起他的手：「謝謝，祝你們早日結婚喔。」

鐵男尷尬地笑著說：「我會努力的！遲點見！」

鐵男回去琪琪身邊，然後向其餘兩人說：「對了，待會再進行訓練吧？今早的晨操不太夠！」

「又來？！我們連續兩星期天天都做了100下掌上壓100下situp100下深蹲，還跑了十公里！連冷氣都不準我開！我感覺頭髮都要禿掉了呢！然後你說今日做不夠？！」方可達崩潰說。

「鐵男....我們輸賭了才陪你玩一個月...說什麼跟著漫畫做一定會變強....我不陪你瘋了....叫Lily陪我找以太好了...」

Lily也聽到他們的對話，自徑走去點了白粥外賣，然後和李天翔說了幾句後，便拿著外賣離去。

吃完後，我便問謝朗：「你知道明天開始拍賣會嗎？」

「當然。」

「嗯....為什麼他們這麼悠閒....還有....我們只負責政府官員的護衛嗎？」我摸著下巴道。

謝朗少有地笑著說：「一小時後，在我辦公室開會。」

今日既推

十分感謝！

推
我唔會成日留言推post，不過出左文我就一定會睇

咁我就落力d寫文！

一小時後，我到來謝朗的辦公室。

除了我們兩個，還有之前替我治癒的三人。

謝朗手上拿著一個大盒：「跟你說說我們組裹的人吧.....加上你和組長，我們第六組有六個人。只得你、我和羅組長有戰鬥能力，昨晚你見到的那群人都是臨時借來支援的。真正組員只有他們三人....他們除了醫學幾乎什麼也不懂。幸好主席平時會借Lily給我們做情報人員，要不然我這個前線人員做事永遠只能硬碰！」

「為什麼人這麼少？」我問。

「....我們第六組的人....都是被社會遺棄的人....」

連在地下界也生存不了的廢物嗎....？

謝朗見到我皺眉頭，續道：「我們不像其他組，他們是從其他政府部門所挑選出來的精英。我們則因種種原因遇到了白主席，然後就像陸嬸一樣，到了智囊團贖罪。」

我輕輕笑了一下：「哈，每個人也有他的過去嘛！」

謝朗說：「你們三個，自我介紹一下吧。」

綠手女酷酷地說：「馮詩。」
X光女有禮貌地點了一下頭：「蝶小姐您好，小女范雲。」
而疱胗男瑟縮在一角，輕聲說：「我...叫古...古...古諾軒！」

「古古古諾軒嗎？名字太長了，我以後叫你古古古好了。」我說。

「....這東西，送你的。」他把手上的盒子遞給我。

我打開盒子，裏面是我的緊身衣，以及一套和他款式相近的女裝西服。

「你鬼馬啦，想玩女搜查官之餘又想玩淫賤女秘書？」

「咳咳.....緊身衣是陸嬸用術幫你修補好的，裏頭的通訊設備已被我們解除。西裝....是我送的....你總不能只穿著那件緊身衣出去吧？」

我點點頭，微笑道：「....原來....你真的想同時玩兩樣....」

謝朗轉回話題：「.....你說過奇怪為什麼其他人這般悠閒，還有除了政府官員以外的護衛由誰負責？」

「答案？」

「先帶你到旺角。」他說。

他並沒有說明要找什麼人，但混地下界的，一聽到旺角這地方只會想到一個社團。

梅社團。
如果是請他們幫忙的說，也難怪智囊團會放鬆手腳。

約二十分鐘後，我們到了旺角砵蘭街。

「你們三個在這裡支援，蝶刺，把這個戴上。」謝朗邊說邊將一個環形耳環給我。

「哎，款式很老套啊。」

「這是通訊器，用來和Lily溝通的。」

我看了看那平平無奇的耳環，帶上後，便聽到Lily悦耳的聲音：「我氣完了，請你以後也別這樣說我！」

可能是隔空溝通的關係，她沒有一絲害羞，反而充滿剛烈。

我說：「真的！對不起！」

謝朗把車子交給古古古後說：「這些事回去後再說。」

「我們要去那？」

他指著砵蘭街最高的大廈。

「.....朗豪坊？我還以為你找的是梅社團，原來是要找其他商家嗎？」我問。

「不....這裹是旺角....而整個旺角，不論地下還是地上，都是屬於梅社團的。」

我露出疑惑神色：「你不是想跟我說....朗豪坊也是.....」

「地下界有很多事時你想像不到的。」

....的確....這件事就連混了地下界一輩子也不知道。

他帶我到辦公室大樓，走不了幾步，帶著帽子的保安員阻止我們的去路。

「先生，請出示員工証。」保安老伯說。

謝朗道：「我上六十樓。」

老伯揚揚眉，摸了兩下下巴後，意味深長地說：「你約了幾點？」

「上午兩點五十分。」

「.....跟我來。」保安老伯壓底帽子，帶我們到其中一部升降機。

他從褲後拿出一張卡，放在升降機的員工卡感應器。

「六十樓。」電梯發出機器女聲，帶我們到朗豪坊最高層。

我向謝朗問道：「現在是上午十點....剛才...是暗號嗎？」

「很簡單的暗號，不過這只是升降機的，之後還有其他暗號。」

「叮」

升降機門打開，嘈吵的喊叫聲竄門而入。

「喂！142號夜總會的女不肯上班呀！」；
「無錢還？那我直接將你和你二奶放上討論區，然後我不要公司收你數的佣金了，將那些錢給你老婆仔女，叫她們上報哭鬧！」；
「阿仙奴對曼聯！主1賠15，客1賠2！」
「那些錢是你心甘情願給的，但倫敦金就是有賺有蝕呀！」

這地方看起來像股票操盤的辦公室，但高呼的都是犯法的話語。

身在此地，感覺香港是如此無法無天。
如果梅社團被法律制裁的話，我相信香港至少會少了一半的罪犯。

而另外那一半，當然會是我們那群地下界的人。

保安老伯帶我們走到會議室，然後一語不發向我們舉出一張卡。

卡面向我們那邊是全黑的，圖案都在老伯那面。

「爭咩呀？兩樣溝埋變做瀨尿牛丸呀笨！」謝朗說。

老伯先是笑了兩聲，然後把卡片反過來。

那是周星馳電影《食神》的宣傳海報。

老伯把會議室門打開：「在這裡等下吧。」

坐好後，我便問道：「在大堂的暗號我也明白，是靠著揚眉、摸下巴及說話字數來回答。但剛剛那張卡是什麼一回事？」

的確，上樓的暗號，如果有注意到的便很容易猜到。但那黑卡的暗號.....

「那張黑卡，並不是真正的黑色。它背面其實是有提示的，至於如何看到提示就要給社團批准。不過可以告訴你一件事....黑卡的答案....全都是周星馳的電影對白。」

「喀喀」
敲門聲在下一秒響起。

他趕緊說：「來了，記住....別說謊，這樣就少很多麻煩。」

敲門的人直接把門打開，來的人是四個男人，其中一個兩鬢斑白，眼神有股剛勁，明顯是他們的大哥。

我知道他。

他是在梅社團裏，一人之下，萬人之上的樂少杰。

跟著他來的，是三個年約二十多歲的左右手。

一個頭髮全向後梳，雙目凌厲。
另一個頭帶草帽，笑得像個白痴一樣。
最後一個長得很高，樣貌也比較秀氣

這三人...在地下界也很出名....
想不到原來是梅社團的人。

「朗小弟，別來無恙嗎？」樂少杰坐在主席位說，其餘三人只是站在他一旁。

謝朗微笑著說：「樂少有心。自從那天之後，我們見面都只是在工作上，很少像現在私下見面呢。」

「你們....是舊識？」我深感詫異。

這個謝朗....竟然認識梅社團的第二把交椅！

「這位是...？」樂少朝向我。

我即時想起謝朗所說的話，馬上站起來鞠躬道：「小女蝶刺，是新加入謝朗的隊員！」

「果然後生可畏...妳的名字我聽過，但我想知道的不只是名字。」樂少揚手，站在他身後眼神凌厲的傢伙忽然消失不見。

他就是繼承了黑拳界《死神鎌刀》這名號的人。

別人都叫他「飛雲」。

我稍為看到他的身影，他正以驚人的速度在會議桌上衝過來！

鬼盜舊毒留名一推

雖然他速度快得誇張，但對上擅長閃避的我還是撲個空。

但，我沒有聽到倒地的聲音。

「奀皮奀皮！手槍！」頭帶草帽的忽然大叫，我回頭一看，他的手臂仿似橡皮般伸長，一下子伸到我鼻尖。

我俯身閃躲，想靠著會議桌來做掩護。
但當我身體靠向枱腳時，卻發現大大張的會議桌忽然消失不見！

我立時失去平衡向前翻滾，下一刻看到的，是飛雲高速衝來的身影。
而後方，也傳來草帽男的低嗚：「奀皮奀皮.....」

可惡....這明顯是測試我的實力....如果我倒下的話....那變態白清泉會覺得我無能，把我當垃圾丟棄！

金蟬脫殼....只能撐多一陣子！
我必須打倒其中一人.....不.....打個平手....顯示實力就夠！

....試試....早幾天看到的吧.....！

怒氣、殺氣、鬥氣....
父母親、鬼盜團、智囊團.....

我立時將內心負面情感所產生的氣聚在一起，把它壓縮成一個高密度小球。

一個容器不斷被灌入，會承受不住而溢出、爆炸。
一件物件不斷受擠壓，也會因物件的粒子無容身之所而爆出。

但我還差一點才能把這小球爆發。

飛雲的拳頭已到來我眼前半吋，草帽男也已經伸出手。

這時，我想起了謝朗的說話：

《符咒術》的《符術》，是以氣作墨，加上自己想像力具現化一切的術。

那....咒術呢？

我靈機一觸，大喊：「滾開！！！」

體內的小球受不住最後一根稻草的壓力，在瞬間爆發！
我能也同時感受到，內心的負面情緒仿佛有地方宣洩一樣，往外溢出。

情緒往外後，變成真實的氣，如同暴風般吹開攻擊我的兩人！

謝朗呆道：「和我的氣量....不相上下！」

把情緒發洩後，理應是有種舒暢的感覺。

但我完全沒有。

反而在內心重新滋生了復仇、怨恨、屈辱的情緒，比以往有過之而無不及！

「.....」我站起來，握緊拳頭，再次感受到當年發生的事。

這種重新經歷黑暗面的感覺一點也不好受。

樂少拍了兩下手：「現在的年輕人啊...都這麼厲害了。樂天，把枱放回去。」

一直按兵不動的秀氣男點頭，然後從身體拉出比他大的會議桌，完完整整的放回原位，看得我目定口呆。

「抱歉，我必須知道蝶小姐你的實力，否則我只會讓你當朗小弟的後勤....你知道為什麼我要這樣做嗎？」

我強行把情緒壓下去，冷冷道：「要看我夠不夠強，到拍賣會場親身保護拍賣品吧？」

「嗯....無論地上還是地下界，都選擇了梅社團負責拍賣會的保護，所以我有責任知道你的實力。雖然聽說你是潛入和暗殺高手，但護衛是完全兩回事呢。」

「.....看來我的名氣不夠格呢....」

「但實際測試後，黑拳界兩大高手再加上一個外援，都不能短時間內傷到你半分，合格。」樂少比了個ok手勢。

飛雲在口袋中拿出一把梳，將吹亂的頭髮全梳向後：「抱歉，工作需要。」

草帽男還是擺著那白痴笑容：「我叫張路飛！將來要當海賊王！」

「別耍白痴了，」秀氣男子把張路飛的頭按下，然後對我親切地笑著說：「小弟方樂天，你好。」

我點點頭，問道：「你們就是梅社團最好打的嗎？看來—」

忽然，尖銳的刺痛輕輕戳到我右頸，中止了我的說話。

「別太囂張，女人。」飛雲將手中的幼匕首推前，刺破我頸上的皮膚。

「嗙！！」

他做完這一連串動作後不到半秒，我才感到前方因他的速度而帶動的強大氣流以及音爆巨響，吹亂了整個會議室。

他的速度，比聲音還快。

我撥開被吹亂的髮絲，笑道：「果然....天下武功，無一不破，唯快不破。」
然後運起身上每一份氣，猛道：「別太囂張！男人！」

氣從我身上灌到匕首，整個武器馬上灼熱無比。

飛雲只對熱力皺皺眉頭，然後用手向前又是一壓。

「死開！」我高叫，又再灌一輪氣到匕首。

一道衝擊隨著我的聲音打到飛雲身上，不堪突如其來衝力的他立即被打飛。

「夠了！」樂少怒道，聲如洪鐘的他震攝了我們兩人，叫我們停下手腳。

他看著我，心有所思的說道：「這....將氣灌入武器的方法...是誰教你的？」

「.....自學....」

他低頭摸摸下巴，口中喃喃什麼的，然後說：「.....朗小弟，你之前在電話說什麼....有人預告會到拍賣會搞事，知道是那瓣人嗎？」

「那是機密.....」謝朗沉聲說。

「賣個人情給我吧。」他的語氣好像一早已知道，現在只是想要一個確定。

謝朗頓了頓，閉上眼說：「鬼盜團。」

樂少聽到之後咧嘴而笑：「哈哈！！我們和梅當家等這天等很久了！放心吧！那天我們一定會全力護衛！還請你們配合！」

鬼盜團....得罪的人還真多.....

認識了明天合作的人後，謝朗再和樂少杰等人寒暄幾句便回去智囊團的基地。

回程途中，我問謝朗：「你和梅社團有什麼關係？」

「.....」他看著車窗，好像不太想說。

「不說也....」

「十多年前.....我是樂少的手下，然後我背叛了他....」他別過頭，閉上雙眼。

正在駕駛的古古古插嘴說：「我我我呢，則是被媽媽媽媽拋棄，然然後朗哥執執執我....」

「得啦我不想聽。」

好想見到十兄弟返返鬼盜團團圓

眼見謝朗有心隱瞞過去，我也不再追問。

畢竟，每個人都有他自己的秘密。

回去以後，謝朗召我到他的辦公室講解拍賣會的部署。

「當天下午六時開始進場，八時正式開始。到時除了第六組，其餘五組都會派員到場，你不用理他們，只需要警戒鬼盜團的到來。」

「真的不用理他們？」我問。

「嗯，我們只是負責殲滅....或捉拿有意偷拍賣品的人，其餘的事....難聽講句，除非他們主動求救，要不然他們死也不關我們事。」

我輕輕側頭：「你們不是同伴嗎？」

謝朗冷冷道：「我的同伴只有第六組。」

「喀喀」
「進來吧。」謝朗向敲門者說。

我看向門口，喜極高叫：「Lily！」

Lily低下頭說：「你....下次別在說傷人的話了！」

「嘻嘻，對不起啦。」

謝朗咳了一下後道：「準備好了嗎？」

「準備？」我問。

「嗯....我們第六組今次行動，還要和主席的直屬親信合作。」

直屬...親信？

過一會後，Lily帶我們到來頂層，白清泉辦公室另一邊的情報管理部。

進去前，Lily千叮萬囑對我說：「切記....保持安靜....」

Lily把門打開，佔據著整塊牆壁的幾百部顯示屏立刻映入眼簾。
顯示屏的畫面花多眼亂，而且大部分都是街外的景象。

「這是.....監控系統？」我震驚地說。

畫面顯示的，除了户外，還有別人的家。
睡覺的、吃飯的、大便的、做愛的，通通都在監視器中表露無遺。

「你可能會以為這樣做不道德，但為了阻止壞事發生....這是必須的。」鐵男突然出現說。

這時我才發現，白清泉的三大親信：鐵男、李天翔、方可達都在現場。

方可達對我上下打量一番，色瞇瞇的說：「蝶小姐，自從飯堂上見到你，我好在基地上見翻你....」然後靠了過來。

我推開他：「我對輕挑的男人沒興趣。」
雖然他外貌不差，但實在是太幼稚了！

「呵呵呵，食檸檬了。」李天翔在旁嘲諷著。
方可達怒喊：「你食屎啦死基佬！」

突然，「殊！」的一聲中止他們的對罵，現場馬上一片寂靜，只剩下微弱的雜聲。

我看向聲音的來源，只見一名皮膚白皙，長髮散亂的男子坐在顯示屏前。

他閉上雙眼，耳朵頂著透明外殼的高級耳機，雙手像是指揮般如水擺蕩。

他輕輕側頭，披面的長髮散落下來。

原來，是個俊美男子。

良久，他脫下耳機說：「Lily，告訴爸爸還未找到，還有，耳機好像壞了。」

他的聲音很小，而且沒有高低起伏，更遑論擁有感情語氣。

就像....機械人一樣。

「以太...她就是蝶刺....」Lily紅著臉，推一推我向前。

我靠近那人，先別說他那身素衣亂髮再配合俊美外貌的強烈矛盾感。我注意到的，是他的體形。

很高。
很瘦。

即使他穿上長䄂，以我經驗也看得出他身上沒有一絲多餘的肌肉和脂肪，就像蓄勢待發的弓箭一樣，爆發力驚人。

他看了我一眼：「哦。」
然後轉身就走。

「哦？」我錯愕了一下，又道：「喂！我在地下界好歹也算是美女，你哦我？」

此時方可達跑到我面前，裝模作樣的說：「我叫你，玉蝴蝶。」

我推開他叫道：「你潛龍勿用潛返屋企啦！」

就在這時，我腹中突然一痛，緊隨而來就是一陣高速氣流打到面上。

我沒有退後，反而雙手握緊攻擊我的白皙拳頭。

「這就你打招呼的方式嗎？」我說。

他從喉中發出機械的聲音：「妳好吵。」

「你再摸我腰我就叫非禮！」我把氣注入他拳上，不消一會已經熱得冒煙，連我肚皮也感到熱力。

但他卻沒有絲毫動容，只是冷冷道：「死掉便不會叫。」然後打開拳頭，硬生生撐開我雙手。

好恐怖的指力！任我用力壓也壓不回去！

他把我雙手撐開後，便趁機高速握緊我頸項，
呼吸立馬中斷。

我辛苦才吐出幾隻字：「....你...額...頭.....」
他還是沒有表情，但也下意識舉起另一隻手摸。

就是這一下分神，我全力用彈指神通擊向他手肘！

.....成功嗎？

「雕蟲小技。」他絲毫無損，指力更發！

忽地，一道寒意極盛的殺氣從背後竄出。

我慄了一下，想回頭看但回不了。

這殺氣也同時影響著對方，我感覺到，他的手也稍為放鬆了一下。

溫柔磁性的聲音在我背後發出：「以太，別失禮。」

他聽到後立刻縮手，我馬上瘋狂吸氣，以免腦部缺氧。

生出殺氣的不是別人，正是白清泉。

他救了我一命。

要不然這機械人便會殺了我。

「爸爸。」那個叫以太的人向白清泉低頭說。

「爸爸。」就連鐵男、方可達、李天翔也低下頭。

白清泉微微笑著：「乖....孩子別打架。」

我慢慢起身，呼吸還是不太暢順，但仍勉強說：「你這兒子.....想揑死我！」

「對不起，蝶小姐。」他溫柔走過來扶住我，手很暖很有安全感，我愈來愈明白為什麼會有如此多的人追隨他。
他續道：「他不是想，而是一定要揑死你。」

我怒視著以太，他依然低頭，小聲說：「對不起，妳實在太吵了。爸，我先走。」

他出去後，白清泉對我說：「我這兒子....雖然是個天才，但脾氣卻暴躁得很，曾經一怒之下打傷了多名手下。幸好那時我在，不然他們都會死。」

方可達插嘴道：「我們兄弟中，就連鐵男也被他打得狂喊痛！」

白清泉向他們說：「謝朗，你先去準備蝶刺明天的事宜；Lily和孩子們，去看看以太吧。」

待他們走後，只剩下我和白清泉單獨雙對。

他握緊扶著我的手，把臉靠過來說：「為了謝罪，請收下我一番心意。」

「心意？」我看著他充滿魅力的雙眼，雙頰泛紅。

「脫衣吧。」

什麼？

正當我害羞地想脫下扭扣時，他又說：「其實不用也行，脫掉只是方便點。」

「你....你想幹什麼？」

白清泉扶著我一同席地盤坐，他說：「你是怎樣發現鎮魂穴的？」

「.....我從小就能看得到....人體的某處會發出一小道....特殊的微光。然後小時候有次差點被強姦，我就沽注一擲用盡力氣往那微光按下去，怎料那傢伙就立刻暈倒。後來叫大叔們找查典籍，找了很久才知道那個會隨時變位的穴位叫《鎮魂穴》。」

白清泉淡淡笑著，然後舉起一隻手指：「我也是小時候發覺這穴位的呢！但你又知不知道，人體還有兩個類似的鎮魂穴的穴道？」

這時，他突然用手指往我肩膊一督！

我感到一股強大的氣在全身經絡快速轉了一圈，好讓身體所有內臟行氣活血，把暗病明病通通迫出！

「咳！....咳！咳！」我不由自主地掩口咳了幾聲，攤手一看，卻發現我咳出的不是痰，是黑色瘀血。

他按住了幾秒才放開：「這是三大遊穴之一，《血魄穴》，必須按住一段時間才有效。順經絡周期而施按可治病、活血、療傷，倒施逆行的話會傷及內臟。」

我擦著嘴角血絲，問：「三大遊穴？」

這時我才發覺他收起笑容：「三大遊穴，是指三個會隨心跳而改變位置的穴道，亦是靈魂與肉體的開口。《鎮魂穴》就是那個開口的主要通道，藉着強大氣量施壓衝破通道的關口，就會產生震撼靈魂的效果，令精神和肉體昏迷。」

他又舉起一隻手指，往我胸口快速一督。

一股溫暖的氣流從他手指直衝腦袋，有種心曠神怡的感覺。
之前一直帶著的負面情緒，彷彿都一下子放下。

「這是《元神穴》，靈魂中儲存情緒等意志的開口。此穴的施氣必須精準，多一分少一分也會無效，而分量則是受穴者的氣量10%。」

腦袋一下子清晰了許多，我想了想，問道：「你這是在教我嗎？還是有什麼事情要我做？」

他站起來：「免費的，為我的劣兒賠罪。」

「還有的是...？」我還是不相信會為這點小事突然教我這些。

這幾乎沒人知曉的戰鬥知識，在實戰時的作用大得無可估計。

他掛上那招牌的笑容：「你曾經對上過施大友，有發現他的鎮魂穴嗎？」

施大友....？
鬼盜團那個會動的雕像？

「他的微光...好像比普通人還要弱。」

白清泉看著我，嚴肅地道：「他本是人，但他把自己靈魂附在雕像上，所以他原則上還是有三大遊穴。而他的遊穴—」

「—你為什麼知道我曾對上過他們嗎？」我搶著問。

「謝朗一字不漏的跟我報告過。」他淡然說。

果然....但我要知道的不是這些。

當我想再開口追問時，他搶著道：「當然，我事前也知道。」

他竟然自己開口說.....
但還不夠....

「.....你說需要我的能力...但怎樣看，你的親衛隊絕對有能力勝任這任務啊，你選擇我的真正原因到底是....」我站起來，說。

他先是輕笑了一下，然後才道：「....我們是一億人....不....五億人之中才有一個的天才，能夠一出生就懂用氣，身體所有機能都比平凡人強十倍。如果遇到某些影響人生的事，會比凡人更容易覺悟因果，在不知不覺間懂得用術。」

「例如.....死過一次？」我不禁回想起童年那些不堪回憶。

「又或者，見識到死亡....與生命。」他也站了起來，頓了一下，又說：「當然，除了你的過人天份，我們也觀察到你的本性，分析過後才會招攬你.....至少，你會為不公的事挻身而出。」

很合理....但...也未免太合理了....
我寧願他說看好我對我為人有信心之類的廢話....也比當我機械人般分析更好....

但，我尚要利用他們引出鬼盜團。
還要解除身上的四分五裂.....

「快說，找出其餘兩個遊穴的方法，還有施大友的遊穴在那裡？」我道。

白清泉說：「我說過，遊穴是基於人體心跳來轉移位置，以你的天份，只要再仔細點觀察人類就可以找到。至於施大友....他沒有心跳，也沒有肉體經絡，那麼他的遊穴會在那裡？」

只剩下靈魂....連接肉體的通道都會不見...？

不.....
靈魂....會不斷尋找肉體....返回肉身....？

所以....

「他...全身上下....每一分都是三大遊穴.....但...我曾經擊中過他....而他完全絲毫無損....」

「不，你已擊中他的鎮魂穴，只是他很耐得痛而已。」

那般震撼靈魂的痛楚....他都能完全忍過去？

白清泉走到門口前，道：「正因如此，他已命不久矣。」然後便走了出去。

那我....就必須更快讓他得到應有懲罰。

這兩天沒有文
請見諒

平時我會盡量喺星期一至五出一至兩篇，星期六日休息一下

btw，見到你喺墨巴個post留言，零狗真係痴痴地線

墨巴出文都好癲

係 正宗出文機器，仲要大部分係有內容，無內容既都係有趣搞笑野，真心佩服

仲要19歲

真係自愧不如

今日繼續

不過我病緊，可能會出少d

晚飯的時候，謝朗又走過來向我撘話：「吃完到我辦公室。」

我見他神色凝重，便聽聽話話到來他的辦公室。

進去時，他站在門邊，然後把門關上後鎖上，再貼了張宣紙在門上。

「喂呀....你想玩禁室培慾早說呀....我房間有位舒服點....」

謝朗坐回辦公椅上，嚴肅地說：「你看過羅組長，看過梅社團等人的能力，你覺得怎樣？」

「怎樣怎樣？有超能力囉！」

他搖搖頭：「果然....怪不得主席叫幫你補習一下這世界的知識。」

他拿了一張紙放到枱面，對我講解這世界比地下界更不為人知的秘密。

一時說什麼世界有三種人，魔人、天人、凡人，一時又說歷史蚩尤、炎帝、黃帝等等。
什麼梅社團和鬼盜團是同一組織，本來是皇帝的私兵，後來因為西遊記令他們分裂。
及後梅社團和政府合作打理香港，而鬼盜團就一直對抗著他們。

雖然我習慣了一下子塞大量資訊到我腦袋，但還是會覺得沉悶。

直至謝朗說出這一句：「.....而他們為了開啟魔界的閘門，所以必須收集五顆稀世寶石來施展《五生解印咒》！」

「寶石？！稀世寶石？」我立時精神百倍。

「沒錯！代表五大元素生命的稀世寶石！代表金生的幻晶金石、木生的奇樟灰木、水生的海洋之心、火生的火紅炎寶、土生的聚沙神塔！」

「哇！全球只得這五塊寶石嗎？」我興致勃勃地說。

「是的，每塊都有拳頭般大，每塊都有生產元素的神奇力量！我們組織經過多年找查，終於搶先在英國找到火生—火紅炎寶！」謝朗把手機遞給我，裏頭是一段拍紅寶石的影片。

紅寶石紅得像血，隨著光線照射，它每個角度都反射出不同幻彩。
最吸引的是，寶石裹頭的液體像是燃燒中的火炎一樣，不斷向上不規則擺動。

「這只是其中一顆，而鬼盜團則盜取了位於墨西哥墓穴的奇樟灰木。」謝朗收回手機，按著頭說。

我立時站起敬禮：「放心！小妹定會揭盡所能！把這五顆寶石帶回來！」

然後再盜回家....嘻嘻....

謝朗說：「.....先聽著吧。至於《五絕封印咒》的五絕，是五個神奇的收藏盒，據說是用來存放相應的五生。包括金絕的幻液態金、木絕的無根植草、水絕的聚魂棺墓、火絕的吞火靈像、土絕的滅神黑獄。我們調查所得，鬼盜團已持有木絕和金絕，看來是想避免我們取得，以免用來阻止他們計劃。」

「嗯....想像不到它們的外形....」我托著頭說。

「但我們也要找到！找齊！以防他們開啟魔界大門！」

「魔界大門？」我問。

謝朗沒好氣道：「我講了那麼久...！唉....他們是唯恐天下不亂的恐怖份子！想開啟魔界來將世界重新洗牌！」

其實我一直都有聽謝朗所說的每一個字：「不....我想說的是，魔界開啟了，會發生什麼事？」

謝朗一時對不上話：「呃....蜘蛛精白骨精之類會出來害人....？」

「或者....可能魔界的人很友善....又有可能已經滅族了....」

謝朗似乎明白我的意思：「不用作無謂的猜想，就算魔界之門開啟後什麼事也沒有，我也不想全人類冒這個險。」

謝朗....比我想像中更有保護他人之心。

我點點頭：「也對....那麼明天....？」

謝朗走到門前，說：「你跟著我便可，一發現有什麼不妥，以最少傷亡為前提行動。還有，五生和五絕的事是高度機密，其實我們為了引出鬼盜團，已經把火紅炎寶當作拍賣品，明天你會看到它。」

他將貼在門上的宣紙撕掉：「如果你成功復仇....我也很高興，可以幫你問問主席借幾天火紅炎寶給你。」

「真的嗎？幾天就夠了！」完全夠時間偷走！

「.....你什樣想，你的事。」他冷冷道：「對於天魔凡人三大種族的分類，你清楚嗎？」

「嗯！天人會外部操控，魔人會改變身體質素，凡人兩樣都會用嘛，記得啦！」

他瞇起眼看我：「再細分呢？」

上班途中完成了一篇

「呃.....我把記憶壓縮了，只記重點。」

你反了一下白眼：「這細分對戰鬥情報非常重要！隊友如果事前得知敵人大概的攻擊方式，起碼能決定戰或逃！」

我摸著額頭，在小小的記憶宮殿尋找資訊，輕聲道：「.....天人有分....元素者和心靈者.....羅組長便是元素使者....魔人....化身師..和召喚師.....遊戲術語麼？.....凡人....有....你常用的....符咒力.....和...不知什麼來的....神通力....沒記錯吧？」

「哼，那我再問你，飛雲、路飛、方樂天他們分別是那類？」

飛雲....跑得這麼快.....魔人？是化身師吧？
路飛不用想，那有人能伸長手腳？魔人，肯定是在手腳上化身。
方樂天....能那物件「吃掉」，再「吐」出來.....召喚師？

我把見解說給謝朗聽，他冷笑了一下才道：「不，飛雲不是化身師，也不是魔人。」

「那為什麼他跑得那麼快？我看不到他用符咒....是神通力？」

謝朗說：「聰明，告訴你多一件事，魔人天生會有一大片《胎記》，幾乎遍佈半身，不過衣服通常都可以摭住。我就是用胎記來確認，飛雲是確確實實的凡人。」

「原來你們到了玉帛相見的地步....」

「以前跟樂少時，總會到桑拿按摩一下....還有天人，他們沒有特點可區分，目前只知道....天人都很短命。」謝朗說得口乾，倒了杯水喝。

「短命？」

「通常50多歲時，便會因突發心臟衰竭而死，最長壽的都過不了60歲。」

「噢，」我聽得不耐煩，站起身來想走：「都說完了嗎？」

「嗯。明天早上九時，這裡等。」

明天.....就可以為小冰報仇了....我會用火紅炎寶祭你一家！

在我出門口之際，謝朗提醒我：「蝶刺，別忘了，盜走火紅炎寶的話，你會四分五裂！」

........
好吧......

加速

「今日，我們的任務不只是守衛，而是捉拿極端恐怖份子鬼盜團！」第二天一大早，謝朗在他的辦公室向第六組的眾人演講。

他的說話很有魅力，就連羅先勇也乖乖地站在他一旁聽著。

謝朗望著我說：「主席今早跟我說不希望見到敵人死亡，因為他還要審問對方一些事情！」

要審問五生五絕的下落？

「喔，小妹沒有信心能勝過他們的首腦，那就留這個不殺吧。」我答。

「總之，至少留一個生口！」謝朗嚴正道。

羅先勇用沙啞的聲音說：「醫療三人組，今次不能在外面侯命了，要直接到會場。」

馮詩說：「危險？」

「嗯，比外面危險。」

她把自己的一雙綠手放到面前，冷冷道：「有事可以出招嗎？」

羅先勇頓了一下，才說：「危及生命才用。」

「好，一起到樓下！我駕車！」謝朗叫道。

乘雲石電梯時，我忍不住問馮詩：「什麼出手？你有戰鬥能力的嗎？」

他瞪回我一眼，冷冷道：「多事！」

在乘電梯的沿途，我發現樓下落地玻璃後只剩寥寥幾人。

我問謝朗，他說：「其他組都一早出發去準備，和梅社團到場配合。」

樓下門口，只剩我們的一架破爛輕型貨車。

「蝶刺，帶上了耳環嗎？」羅先勇說。

「沒脫過。」

羅先勇笑著點頭：「很好....首席情報官周以太會協助我們，而其餘三個親衛隊，則會到場協助白主席。」

「原來那傢伙全名叫周以太....」

此時，我耳邊突然響起一陣雜聲：「滋滋滋滋....小刺！別那麼說！以太不喜歡別叫自己全名！」

「唓！我在這裡講都未必聽到！我叫他賓周仔以太都聽不到啦！」

「聽到的......他是魔人.....能力是超乎常人的聽力.....」Lily害怕地說。

我愕了一下，想起了他又快又有力的手，說：「痴線！我又不是說他，我是說古古古是賓周仔以為自己太大！」

古古古聽到後無奈地指著自己，欲哭無淚。

「蝶刺。」機械的聲音在耳環發出。

是賓周仔。

「昨天對不起。現在請你安靜的完成任務。」

這傢伙....竟然主動道歉....？
雖然語氣是毫無悔意....但他的聲調一直也是如此.....判斷不了他的心意....

「呃....好吧....那我們....出發！」我尖聲叫道。

車程不到半小時，便來到今次亞太區的拍賣會主要場地。

立法會大樓。

現在是六月，夏至，天文台說中午最高氣溫32度。

「Lily你就好，坐冷氣房工作。」我抹著汗說。

沒錯，謝朗那架客貨車的冷氣是壞的。

Lily笑道：「我可沒你那麼強啊。」

我環顧四周，今天是端午節，但一個外籍女傭也沒有。

「立法會不是在金鐘嗎？賓賓呢？」我說。

謝朗指著立法會旁人來人往的廣場：「我們把周圍的地方都進行封鎖，方圓一百米內，你看到的所有人都是負責今次大會的週周邊護衛。」

「哇，那如果有人進來呢？」

「同事會帶他到結界，強行令他產生不適，扮作路人的同事會帶他離開。」

我竊道：「真是可怕的組織....」

進入立法大樓後，第一群見到的便是梅社團三人組。

「朗哥，又見面了。」飛雲向謝朗點了一下頭。

謝朗也笑著點頭：「嗯，你們那邊什麼樣？」

方樂天回答：「地庫至五樓都擺了一百個人，依合約寫明是《敵方入侵時負責擊退的人手》，所以每個人都幾打得。萬一重要人物在哪裡有事，我們三人會立即趕過去。」

「一樓會議廳呢？」

方樂天指著樓梯：「飛雲會在一樓樓梯stad by，路飛會在各層隨機巡邏，我會在會議廳看著，以重要人物安全為前提守護著他們。」

謝朗開懷地笑著：「哈哈，你們兩個還說是方樂天的哥哥！你看看他！」

路飛「呸」了一下說：「這騙子每次都邀功！行動是飛雲弟他安排的！要不是他要跟梅噹咔咕嚕.......」
在他說到一半時，方樂天突然掩住他嘴巴。

路飛把方樂天的手扯開，怒道：「喂！幹什麼！」

「你們呢？需要做什麼配合你們？」飛雲連忙說。

剛剛那名智障說了什麼？
飛雲和梅社團當家....？

謝朗好像知道是什麼一回事，向他們打打眼色後拉回話題：「我們在會門口設置檢查站，就算是總統來到也要通過儀器才能進去。」

我想到一件事，便說：「儀器是偵測什麼？金屬？萬一《他們》用術那就....」

「放心，智囊團懂術的人很多，那個儀器甚至可以測到天魔兩族。」

「....好吧....」

謝朗說從胸口袋拿了一封信，在信內倒了三個耳環出來：「這是我們的通訊器，請你們三個都帶上，保持聯絡。」

如是者，梅社團三子帶上耳環後便回到崗位。
而我們，則到了會議廳看看。

「蝶刺，這個給你。」謝朗把一張宣紙遞給我。

「沒興趣看你的詩歌書法，謝謝。」

「....這是立法會大樓的詳細地圖。」他手中綠光一閃，原來淡白色的宣紙徒然化成一卷厚厚的藍圖。
他續道：「由地底基建到頂層的整體結構都在這裡。」

推
Btw Stad字爭個n

英文攞U

我接過藍圖並把它打開，笑著道：「開始相信為什麼要請我來了....除了恩怨情仇，原來真的需要盜賊的知識。」

看了藍圖一眼，便在地底裏發現五個很好的入侵位置。

「如果從地底進入，這五個缺口是不錯的選擇。但缺點是太臭，要辟味換衫才可以隱人耳目的上到地面。」

然後又指著頂層：「監控室、伺服器房、總機房都在頂層，這幾個地方要特別注意，否則入侵了也沒人知。」

羅先勇突然說：「如果你是鬼盜團，你會怎樣進來？」

「直接進來。」

羅先勇笑道：「喂喂，我們可是有—」

我搶著說：「你們所謂的儀器人手根本不值一提，我就不相信那些權貴的貼身保鑣沒有天人魔人....甚至覺悟者。他們要的不是殺人，而是盜取拍賣品。所以只要仿造一張邀請函，變個裝，便可以順利的進入會場。」

他驚道：「那麼...我們的安排就形同虛設？」

想不到這老頭對偷竊這回事的知識這麼少....

「至少....能讓其他參加者放心，沒那麼容易造成恐慌....」

待他們消化一下我所說的話後，我又說：「存放拍賣品的地方在那裡？」

謝朗指著主席位後面那道牆：「後面有道暗門，結界暗門，要某幾個指定人員用術才能打開。」

我托著頭說：「嗯....如果白清泉不是指定人員....以他的實力能打開嗎？」

謝朗皺著眉頭，說：「需時，但難不到他。」

「一樣，形同虛設。」

羅先勇叫道：「這又不行這又不行！要怎樣做呀！」

「嘻嘻，別像個廢老一樣怨天怨地，你忘記了任務嗎？」我最喜歡看到別人發脾氣的表情。

「捉拿鬼盜團....」謝朗冷冷道。

我點頭：「而且，有一點是外行人會忽略，內行人苦思一翻也想不出結論的事。」

謝朗想了想，說：「...進去後....盜竊後....如何出去.....」

「朗哥哥很有天份做小偷呢。」我摸著他的頭。

但被他一手拍開：「你有頭緒嗎？」

「哈哈！當然有！」我叫道：「就是神不知鬼不覺地偷走拍賣品！」

我招手叫全部人圍過來，低聲講了一下計劃。

「....不錯....就這樣辦。」謝朗終於展露微笑：「歡迎你...加人智囊團。」

「呵呵，解除我身上的術才說吧。」

死都想偷走粒石

本性難移

今日好病....寫唔出....

我們的計劃很簡單，就是守著拍賣品等他們到來。

但是謝朗因爲我對火紅炎寶的喜愛，而不準我進去暗門後守著，要我到外面支援。

所以，進去的只有謝朗和羅先勇。而他們也叫了古古古劑出十幾顆胞胗，以防萬一。

就這樣，羅先勇向白清泉匯報計劃，謝朗向梅社團和其他組交代一聲，便帶我們到休息室放鬆一下。

幸運的是，現在只有第六組最有閒，所以休息室只得我們。

我攤在沙發上閉起眼，以免看到綠手和古古古胞胗。

攤著攤著，自然就進入了思考狀態。

.....雖然也大概猜到對方的計劃，不過有一點我還是很在意。

守衛不夠深嚴。

如果我是入侵者，要盜取拍賣品到逃走簡直易如反掌。

就像....整場拍賣會都是為了吸引鬼盜團到來而設。

純粹是為了捉拿他們才這樣做嗎....？

到底那個白清泉在想什麼....雖然他自會到場，但我不相信他會動手阻止....

畢竟他是政治人物，動手的話，會被傳媒問三問四....！

政治人物.....恐怖分子....傳媒....！

是這樣嗎....教我點穴技巧....捉拿鬼盜團.....
這樣，就可以宣傳他的理念了。

但前提....是鬼盜團的盜竊計劃如我所想......才有機會捉拿他們。

病就休息下先出 好似之前鬼盜團都成日病咁既

唔關事....係本人成日病
要學下墨爸又病又眼訓都出到文既堅持

推一下

我們在這裡等著，直到拍賣會開始前半小時才出來。

我走到了大堂入口，已經看到一堆人在聚集。

亞洲各國的政治人物、黑社會、企業家等等，都有秩序地一個跟一個走進會場。

「果然上流社會就是一樣....連黑社會也有禮貌過人....」

我在遠處環觀四周，只有兩組人最令人注目。

其中之一便是樂少杰那組。
他沒帶保鏢，身邊只有一名和我年紀差不多的女人挽著他，那女人穿著貼身的梅花圖案旗袍，身材婀娜多姿，外貌也是千嬌百媚，美艶非常。

他們挽著手，在旁人眼中儼如一對父女。

樂少杰彷佛感到我的目光，回頭向我揮手，身旁的女性也注意到了，向我點了一下頭。

我向他們微笑了一下，問道：「Lily，樂少帶著的....就是梅社團當家嗎？」

「很漂亮是吧？」

何止漂亮....她的美....非筆墨可以形容。

而另一組受我注意的人，便是先前被盜去《大雷音寺》的慈善家—王威凱。

他被三個帶著墨鏡的保鏢，用三角陣法包圍著，其中兩名保鏢身材精悍，另一名則像摔角手般高大。

他臉帶微笑地向身邊的人握手問好，就連黑社會都不放過。
但大家對他都是恭恭敬敬的態度，像是下屬跟上司握手般。

看來慈善家也有不可告人的秘密呢....

此時，通訊發出聲音：「蝶刺，我出來結界才能通訊。一切正常嗎？」

是謝朗。

「暫時正常.....」

「嗯，先把醫療組帶到會場附近待命，然後我要你進入會場以防萬一！」

「...你是在命令我？」我著反白眼說。

「....我進去了，有事的話...自己小心！」

他說的也不無道理。
所以我跟怪物三人組說了一聲，然後便進了會場。

一進去，便發現各個重大人物也整齊的坐著，一同觀看掛在牆上的兩個巨大投影屏幕。

左邊的畫面，寫著「Euro」。
右邊的，寫著「NA/SA」。

而在中間，亦即是香港立法會大樓的會場，掛在牆上的巨大橫額寫著「APAC」。

突然，有個樣貌平庸的西裝大叔，從立法會主席講枱上出現：「各位好！我是今晚的負責介紹拍賣品的主持人！
「你們不用記住我是誰！但一定要記住這個人！主辦今次《地下拍賣會》的負責人！白清泉先生！」

白清泉從坐位站起，提起鳳凰雕刻拐扙，緩緩地走到講枱。

「大家好，」他微笑著：「拍賣會的原意，是想上流社會有個交流的聚會，順便交換稀世珍寶。我一直在想....我們這些高端人仕能為世界做什麼？怎樣才能進步？希望大家趁這次機會互相認識，容入各界勢力，同心合力令中國....不....令全世界更加進步！」

掌聲隨白清泉的落音而起，他向大家點了一下頭，便走回他坐的第一行，與三個親衛隊並肩。

「好的！大家也等久了！為了不讓大家睡著，今日第一件拍賣品是由白清泉與他的團隊，從英國拿回來的稀世寶石—火紅炎寶！」

工作人員從結界內走出，手中拿著一個銀色手提箱。
他把手提箱放到講枱之上，並將之打開。

第一眼看到的是紅色的耀眼光芒，隨之而來則是感受到溫暖的熱力。

我仔細看看，火紅炎寶就躺在箱子裹。

第一件就是目標物品？故意安排的嗎？

主持大叔的雙眼沒離開過火紅炎寶，笑著道：「.....我想請各位......記住一件事....」

他回望台下的眾人，反一反西裝外套露出一枚襟章。

雖然太遠我看不清楚襟章的圖案，但我的心卻不由自主的跳得愈來愈快。

然後，他的外貌突然變得扭曲，以鼻子為中心成為一個旋渦。半秒之間，旋渦又回復正常。

而他的外貌，則變成一個約三十歲的開朗男子。

看到這情景，我的心跳不止加快，心臟的每一下跳動都變得能震動身體。

他的嘴咧得更開，續道：「記住了！我叫司徒銘！是鬼盜團團長！！」

心裏早有準備的我只等著這句話，立刻使用縮地術一躍向前，衝向他高叫：「去死吧！」

屎大友

司徒銘係呀哥喎

睇黎我要重睇

遲下會講原因，點解司徒銘會做左團長

已經唔記得上集主角係斷手定做咗石像

主角變了石像(司徒翔)
主角哥哥斷手(司徒銘)

枱下的眾人都面面相覷，有的保鏢更站了起來。

我踏著枱子高速衝上前，走不到幾步，我的右小腿卻突然被人拉著！

失去平衡的我馬上一手扶地，另一手往被捉住的位置用力一彈！

但捉住我的力道卻沒有絲毫減弱！

回頭看，只見一個帶著墨鏡的高大男人捉住我。

「王威凱的....保鏢？」我看著那男人道。

他脫下墨鏡，雙眼如同石頭般堅毅：「蝶刺，又見面了。」

又見面....？

「小刺！你怎樣了？」Lily在耳機問道。

我立刻用扭曲小腿關節掙脫，說：「沒事....」

「小心！這裏.....」
「喂！喂！！收不到？！」我按著耳環，但只聽到唦唦的聲音。

此時，台上司徒銘又再高叫：「你們距離死亡還有十秒....一....二....三.....四....」

他這麼一叫，場內馬上變得一片混亂，愛惜生命的權貴馬上爭相逃生，但門卻怎樣也開不了。

權貴們都嚇得急起來：「梅社團搞什麼的！」、「我給錢台上那人！他不會殺我！」、「白清泉！今次唯你事問呀！」

他們都理所當然的認為，有膽識潛入此場地並張揚地盜取拍賣品，都是有計劃而來。

而逃脫的計劃，有可能是計時炸彈。
想像力，果然是一把厲害的武器。

司徒銘看到此情此景立刻放聲大笑：「哇哈哈哈！真好玩！」

「放肆！」鐵男突然從坐位跳出，全身都變了銀色的鐵皮，直直衝向司徒銘！

司徒銘從容的舉起斷掌，從斷處生出一道彩色的光芒。

他叫道：「伸縮自如的愛！」

光芒猶如橡皮般左搖右擺，一下子便纏繞著對方，並且從鐵男身後伸展到天花黏著，把他吊到半空。

「鐵男！」李天翔立刻飛上半空，在空中展出美麗的天使雙翼，並用翅膀將吊住鐵男的彩光割開。

...親衛隊能搞定那司徒銘....而我...則處理高大男！

高大男還是乖乖的站在原地，冷冷道：「怎麼了？屎大友說過你會報仇，現在有機會—」我中斷他的說話，往他右腰鎮魂穴狠狠一踢！

可惜，被他擋下：「....有我....三成力！」

他直接捉住我的腳，又說：「機會錯失了，再見。」然後把我甩到APAC那道牆上，再由二十多呎自由落下。

我落下的位置正好是司徒銘的後方，當我想從劇痛中起來時，卻見他站的地面有一雙手生出。

「變做石油吧。」方可達從地底把頭探出，準確地捉住司徒銘雙腳，硬生生把他拉到地底！

司徒銘只剩下半身，喊聲大叫：「王力！王力！」

剛才把我甩出的高大男往他原地一躍，木地板都被他踏斷。雖然距離司徒銘六十多米，但來勢絕對能到達對方的位置！

然而，高大男王力卻忘了有人能飛。

李天翔高速的往他飛去，想要用翅膀割開王力的身體。

「嘭！」

槍聲從遠處發出，子彈高速地打中李天翔的翅膀。

「嗚....」李天翔失去平衡，往前撞到牆上。

「都這麼多年了.....」我看槍聲處，槍手脫下進場時帶著的墨鏡，雙瞳的顏色是彩色的：「李天翔連翅膀都長了出來呀？」

他身旁還有跟他一樣扮作保鏢的年輕人，那年輕人正用手槍抵著王威凱太陽穴，笑道：「不止他，鐵男的皮膚都變了銀色，達仔現在都可以帶人一起穿牆。」

落地王力一手把兩人扯起，和方可達對視了一眼，然後一拳把他打走。

「.....嗚...」力量本來不佳的方可達馬上昏倒。

司徒銘沒事後，便毫不畏懼成為眾人目標，站上講台叫道：「好了！現在，你們都可以死一死。」

場內除了梅當家、樂少杰、白清泉，其餘人的心全部都寒了一下。

「等等！你放炸彈自己也會死呀！」其中一名胖大的有錢佬驚道。

「嗯？誰說是炸彈？」司徒銘笑著，看向槍手旁邊那年輕人續道：「我不數了，十。」

那年輕人點了一下頭，雙眼就流出了黑色的眼淚。

「呀呀呀呀！！好痛呀！！」剛才說話的肥佬，也忽然不停地流出黑淚。

他按著雙眼叫道：「救我！好痛！」

「呀呀！！！」另一個人也慘叫著，也是瘋狂流出黑淚。

場來愈來愈多慘叫聲，像交響曲般互相協奏。

突然，白清泉像瞬間移動般閃到年輕人身邊，一手握著他的頸項，受痛的他馬上放開王威凱。

白清泉冷冷道：「玩夠了，叫你們老大出來。」

慘叫聲逐漸變成的倒地聲，如同鼓嗚一樣，像是預示有什麼事情將要發生。

這時，一道難以忘記的聲音，直接打到腦袋中。

「看來你很想我。」

王威凱突然站起，不知何時手上多了一把石雕毛筆，從背後直直刺穿白清泉肚皮！

這一擊，嚇得全部人都安靜下來。

白清泉痛得放下那年輕人，雙手握著那石雕毛筆，一臉驚奇地望向王威凱。

王威凱抬起頭，身影逐漸變得巨大，身上的衣物全都被他撐破，露出乳白色的身體。

最後，一個帶著惡鬼面具的雕像就出現在大家眼前。

他說：「其他人聽住！你們都是權貴當中比較有善心的人！剛才殺的，都是做了不可原諒的事才殺！現在，你們可以安安全全回家，並告訴各界，鬼盜團就算是恐怖分子，也是反抗極權政府的恐怖分子！」

他揮一揮手，鎖著立法會的大門立即打開，外面則是圍著一大批梅社團混混。

只見其中一個身影飛快，在門半開的時候衝到梅當家身邊。

是飛雲。
他對著我笑了一下，又向鬼盜團打了一下眼色，便扶著兩人高速跑走。

其他人看到大門已開，也相繼衝了出去。

此時耳機才傳來Lily的聲音：「小刺！到底發生什麼事？！剛剛有場內的所有人都失聯！」

我看著眼前的一切，咬牙切齒道：「失算了.....我完全估計錯誤.....從一開始....這拍賣會就是鬼盜團設下的一個局！」

鬼盜團扮作王威凱及保鏢、斷手男可以一早潛入扮主持.....
還有....梅社團....

都是為了刺殺白清泉的一個局！

「別扮了，我知你無事。」雕像說。

白清泉冷笑了一聲，看著自己泉湧的血液，淡然地用發光的右掌按下刺穿身體的石毛筆。
整枝退出身體後，又在頸上按了一下血魄穴，被刺穿的洞口馬上變得原好。

「.....很久沒見。」白清泉說。

當他轉身面向雕像時，鬼盜團眾人都擺起架勢。

鐵男在這時大喊：「Lily！聽到嗎？估計梅社團叛變了！而且鬼團盜殺了很多人！他們傷了爸爸！」

「以太！以太！」Lily在耳機叫喊著，看來周以太也急得要趕過來。

「爸爸！你....」鐵男說。

他揚一揚手，說：「我沒事，先照顧好你兄弟....」

白清泉的神情動作，都表示著有絕對自信，可以擊倒在場的全部人。

所以大家都不敢輕舉妄動。

而我，則緩緩站起，靠在牆上看著這兩怪物的對壘。

雕像說：「連身體的因果都可以操縱....你到底經歷了什麼....」

「你不需要知道。我只想你知道一件事....現在還太早....」

「我才不會跟你的劇本走！」雕像用靈魂吶喊，用石毛筆督了地上幾下，叫道：「五旗雷
星陣！」

就在他督完的瞬間，圍繞在白清泉的地面就生出五枝人般高的黃色旗幟，每枝都帶有電光。

白清泉微微笑著：「新招嗎？」

他握著手中的鳳凰拐扙，在一剎那拔出刀刃又收回，身邊的五枝旗幟就被斬斷。

要是我沒有超強的動態視力，大概只會看到他握住拐扙而已。

「這麼多年來，你都沒進步過？」白清泉道。

話一落音，上空就有一枝黃色旗幟往他頭頂插去！

白清泉當然也注意到了，立刻往後跳退避。

但他退後的位置，不知何時多了一個雕像。

「我說錯了，是七旗才對。」雕像拿著一枝旗，直插跳向他的白清泉。

正當要插中的時候，白清泉卻化為一道白煙，消失無蹤。

雕像收起旗幟，四處張望：「....空間轉移術？啊琛！」

異目人雙眼立時射出七彩光芒，叫道：「七點位！」

煙霧在雕像後方飄出一絲，隨著空氣擺動旋轉，煙量愈轉愈多，剎那間轉出白清泉整個人出來！

白清泉早已拔劍，高速刺向雕像！

雕像即使有了提示也反應不及，整個左肩都被刺穿。

「呀呀！！！」雕像發出震撼心靈的叫聲，痛得跪了下來，一時之間不能彈動。

白清泉顯然仍有餘裕，轉頭向我道：「蝶刺，報仇的機會來了，那三人交給你。」

「就等你這句。」我不由自主地笑著說。然後屈曲骨頭，用縮地術衝往鬼盜團的三人！

此時，門外卻傳來一陣喊叫聲：「奀皮奀皮！！」

我沒空閒理會，使出彈指打向異目人。

「狙擊槍！！！」

就在彈指正要彈出之際，前方卻被一個拳頭阻止去路。

我急停下來，望向門口方向，有三個男人站著。

他們，正是飛雲、張路飛、方樂天！

這三人一出現，加上剛才明顯是幫著對方，害我都不敢亂動。

白清泉扭了扭他的劍，說：「司徒翔....不....施大友....看來我高估了你。」

施大友忍著痛楚，冷冷道：「高估總比低估好。」
然後握著插在自身的劍刃，續道：「別阻礙兄弟重聚了。」

他握著劍刃的手發出金色強光，強光大得使眾人閉起眼。

「這是我寫了十年的術。」施大友說。

我強行掙開眼，只見他的手拿著一塊惡鬼臉的石頭。

「別.....！」白清泉少有的叫著，光又照得更強。

當我們張開眼時，兩人已不見蹤影。

「爸爸呢！？」這時，周以太才趕到來，身上還掛著日本刀。

在場的鐵男也是看得目瞪口呆，不能回應。

我只好說：「白清泉....應該被施大友帶走....」

司徒銘突然激動起來：「老弟寫了十年的結界成功了！！！！而你們十兄弟！終於都重聚了！」

周以太疑惑地看著眾人。除了我跟親衛隊三人外，其他人都意味深長的看著他微笑。

重聚啦

對不起，休息一天

晨早推一推

兄弟....？重聚...？

管他的！難得的復仇機會！

在我想動身的時候，周以太早已高速衝前，拔刀斬向異目人。

緊隨他身後的是飛雲，而且他速度更快，取出匕首擋下這一斬。

「噹！！！」刀與匕首激出震盪聲，迴響整個場館。

異目人笑著說：「一見面就斬我，還是這麼沒禮貌。」

周以太則看著飛雲：「梅社團想反黨嗎？」

飛雲眼神凌厲：「我們黑社會義字行頭，抱歉了。」

周以太急速提起刀刃，改變角度又是一斬。

「噹！！」這次換異目人用手槍擋下。

而飛雲，則以我幾乎捕捉不到的速度繞到周以太身後，並用匕首指著他後頸：「太慢鳥呀喂呀呀！！」

我趁飛雲沒注意的時候，用強勁氣量按下他的血魄穴，他馬上痛得叫了起來，只可惜按了不到半秒就被他閃開。

不過....我發現了飛雲的弱點。

他每次停下來的時候，至少要一至兩秒才能再高速移動！

飛雲狼狽地閃到一旁：「那是什麼！非常痛！」

一直按兵不動的司徒銘說：「那是血魄穴，按多幾秒你可能會死。」

「團長，」高大男道：「他們不認得我們....怎辦？」

「王力，人腦就好比電腦，你電腦壞掉會怎樣做？」司徒銘笑著說，斷手用氣變出一隻氣態義肢。

「....拍拍它....然後重啟電腦？」

「沒錯！拍拍你的兄弟！重啟他們的腦！」

打左一篇無曬，又要重新打過

不特止，Evernote Save到我第17篇，其餘唔見曬

王力與鐵男對上一眼，戰鬥本能使鐵男在瞬間變成銀色，曲起雙臂擋住前方。

「嗙！！！」像是打樁機的聲音響起。

王力靠著驚人的腿力，像是子彈般縮短雙方距離，一拳擊向鐵男。

「我可是最強的盾。」鐵男連眼睛都變成銀色。

「嗙！！」王力又是一拳。

「我是最強的矛！！」他叫道，鐵男的銀鋼皮膚都被他稍為打凹。

突然，一道聲音在地下傳出：「那你在地底變成古董矛吧！」

方可達不知何時已醒來，並潛在地底，強行把王力拉了進去！

「王力！！」路飛大叫，伸長手臂去救只剩頭皮的王力。

「休想！！」李天翔也回復正常，飛向手臂伸展處想用翅膀切割。

「嗖～」箭聲射出。

斬入到手臂一半時，卻被一枝箭擊在翅膀上。

「呀啊！！」生痛的李天翔喊叫一聲，倒在地上。

站在門口的方樂天，拿著十字弩笑道：「我以前練習時常常射小鳥，這麼大隻鳥第一次見。」

「那你射過土撥鼠嗎？」地下，方可達無端出現，並握著方樂天雙腿。

「哥？」方樂天驚道。

飛雲見狀，立刻閃到方樂天身旁，連同方可達一同拉走。

「噹、噹、噹、噹！」異目人和周以太不斷交擊，雙方各不相讓。

路飛早已收回手臂，正在瞄準倒地的李天翔再出一擊。
鐵男走上前，想要替李天翔擋下。

飛雲等人在地上翻滾，爬起來時發現方可達消失不見，看來又潛到地底。

在旁的司徒銘用氣築起一道防護網，保護著自己和身旁的年輕人。

而我，只能呆呆的看著他們，完全沒有插手的機會。

可惡！明明仇人在前！卻什麼都做不了！

「小刺！趁現在通知謝朗和羅組長！」Lily清澈的聲音在耳邊響起。

對！還有他們！！

「我現在就去！」我用縮地術奔向結界暗門，走了幾步，發現地面比平常凸起。

「嗙！！！」我前方的木板與石頭從地底爆起，一個高大的男人從中跳出。

「方可達！方可達在那裡！？」王力滿面沙塵污垢，一面盛努的說著。

我見機不可失，立時往他腳上的鎮魂穴全力一彈！

今日係咁多先

我要調節返心情寫文

王力反應敏捷，馬上抬腳閃避，並強行從前方往我揮出一拳。

「嗙！！！」打樁的聲音頓時響起，我抬頭一看，一片銀色的身影檔在我前面。

「我和你還未完啦！ ！」鐵男高叫着。

「謝了！鐵男！」我邊說邊迅速扭過兩人，直奔結界入口處。

到達後，只見牆上有幾道微弱刻痕的幾何線條，圓圈交叉又三角的組成一個圖案。

我輕輕用手指督那圖案一下，並沒有什麼特別的感覺。

我問道：「Lily！你懂得術嗎？」

「基本的一點點還懂，但要破結界就....」

我想了一想，又道：「那你知道這結界的原理....或者進入的條件嗎？」

「....指定人員....或是指定人員帶入的人、外加的名單才可進入...資料是這麼寫著的。」

指定人員名單嗎？.....謝朗和羅先勇也是今天才加上去的人名.....但要怎樣做才能加入自己的名字？

此時，Lily又說：「結界，也是業能力的一種！即是說，你應該可以改變結界的因果！」

改變....結界的因果？

「哈哈...Lily，你果然是最佳的情報人員啊....我大概知道怎樣做了。」

我憑著直覺行動，心裡只想著一件事。

在計劃行動的時候，全組都認為我也要進去保護拍賣品！

我心中不斷默念這句話，身上的氣彷彿能接受到這個訊息，自行導向了左手指尖，並發出微弱紫光。

這...就是術...？

好！試一試！

我用手指摸向那幾何圖案，微弱的紫光就像收到指令般自行導入線條中。

正當我耍興奮之際，紫光在圖案中走了不到半圈便消散開去。

...還是...不行嗎？還差什麼？

因果關係....有什麼因果關係欠缺修改而導致失敗......

對了！！！

我重覆之前的默念，但是在最後加了一句.....

...而蝶刺....從來都沒想過要得到火紅炎寶！

這次紫光比之前來得閃耀，但導入後，只是比之前走多一點點。

仆你個街！還差什麼！！

明明....我需要進入結界的條件就這麼多...業力不是我想像中的那回事嗎？

還是...我需要修改更早之前發生的因果？

...等等...重新想一次...

進不了結界，是因為我不在名單；
不在名單的原因，是我對火紅炎寶的喜愛；
對火紅炎寶產生興趣，是因為......

在腦海不斷細想的時候，我彷似到了一個精神空間，外界擾人的戰鬥聲響漸漸被隔離，一滴聲音都進不了耳內。

回神過來的時候，發現指尖正在發出強烈無比的紫光。

我看著讓人幾乎掙不開眼的光線，笑道：「那當然了....連自己的靈魂歷史都修改掉，我的名字出現現在名單上也變得合情合理。」

由此至終，修改不了結界的因果，原因就只有一個。

那就是，對鬼盜團的憎恨。

只要修改了這一點，我就沒有敵方的情報作交換，謝朗就不會告訴我五生五絕的存在！

這樣，我便不會對火紅炎寶產生興趣！

而進入結界的名單，就因為我的實力，自自然然加了我上去！

我把發光的指尖碰在結界的幾何圖案上，光線隨著線條的走向而注入，把整個圖案都發出強烈紫光。

「應該可以了....」

我大膽的步入牆內，內裹漆黑一片，貨倉獨有的乾燥感亦撲面而來，接下來卻嗅到刺鼻的血腥味。

心叫不妙，馬上找到附近的燈制並把它打開。

奄奄一息的謝朗和羅先勇就倒在我眼前。

好文繼續推

改返少少

今日頭痛左成日，仲咳左兩星期，巴打有無咩建議止咳

傳統方法：蒸橙 唔好飲凍野

睇黎大家都病咗

又熱又凍，真係好易病

病咗個幾禮拜都未好 鼻塞好辛苦

「蝶...蝶刺....」謝朗痛苦地呻吟著，身上各處都有針刺的血孔，緩緩的流了鮮血，散落一地的治療胞胗都被染紅。

而羅先勇，則是腰側少了一塊肉，傷口被燒焦封著，從結焦處滲出血水。

謝朗強行抬頭望我，忍痛道：「先救....他....」

我衝到羅先勇身旁並找出血魄穴，用力一按，他腰上的傷口馬上復原，然後隨手執了一顆胞胗塞到他口中。不消一會，他的面色由慘白轉至紅潤。

看到羅先勇情況穩定後，我便用同一方法處理謝朗的傷勢。

待他稍為好了點的時候，他說：「外面....出事了吧？」

「白清泉被雕像用術強行帶走，梅社團掉轉槍口。」

「抱歉...幫不了手....我....中了幻術....以為羅先勇是其他人...是敵人....便打起上來。」謝朗回復少許氣，便打坐起來調整呼吸。

我咬牙切齒道：「連你們也中計了，到底是什麼時候....？」

「要是知道了那就不是中計。」他呼吸好後，便運氣往自己血魄穴再點一次。他又說：「你先出去支援周以太他們，那雕像不可能困住主席太久，你盡量拖延時間，減少死傷。」

「死傷難免，我一定會殺掉鬼盜團。」

「不要被憤怒蒙蔽雙眼，敵方詭計多端，小心反被利用。」謝朗幾乎完全恢復，並走到羅先勇一旁為他治療。

臨出去前，我問道：「誰贏了？」

我指的，當然是他們的戰鬥。

「你看現在誰倒在地上？」他取出毛筆宣紙，寫了一段冗長的「詩」，貼到羅先勇傷處。

當他想灌氣進術時，突然停下手，望著我：「蝶刺....你沒媒介....即是宣紙毛筆....那你是怎樣進來的？」

「....把氣聚在指尖....心中默念所想....然後便發出光芒，督了幾下就破了結界術。」

他閉起眼搖頭：「天份果然好可怕。出去吧，好好利用這天份」

我微笑著：「努力點，你也能追得上。」然後步出結界。

係文

因為在結界中耽誤了不少時間，出來時外面的戰鬥幾乎是尾聲。

梅社團早已離去，和他們對持的方可達身上有多處瘀痕，痛得不能動的他，倒在被插了多枝箭矢的李天翔旁邊。

王力的雙拳都滲著血，但都不影響他打在身體已經變形的鐵男身上。

唯獨周以太依舊揮刀，用奇特刀法斬向異目人，而異目人還是一一擋下。

站在一旁觀看的只剩司徒銘一人，他旁邊的小子也離開了。

「不太妙呢....Lily，報告—」

Lily搶着道：「鐵男頂得住，去幫以太。」

我立刻放棄思考，只靠著本能以及Lily的情報而行動，𣊬間衝了過去異目人一旁。

這次我心裏只默念兩隻字。

傷害。

指尖在剎那發出紫光，我慣性地篤往異目人背上。

根據以往的經驗，異目人的雙眼幾乎能預判我的行動。他這次也不例外，扭身躲過我的指尖。

但他的身體扭動處，卻忽然多了一把刀！
異目人馬上撥動手上的搶，強行拋往刀斬處。

「嘣！！」手槍不再發出交勁的聲音，周以太連同手槍一起擊在異目人身上。

異目人受擊後翻滾在地上，然後順勢擺正身子半跪下來，看來剛才的手槍分散掉不少傷害。

我和周以太都不給他任何喘息的機會，衝向左右兩邊進攻。

「噹咔！！」

手指忽地生出痛楚，舉手一看，整隻食指都往外屈折。

異目人在我們攻擊的剎那間，又拔出了兩枝手槍，同時擋下我和周以太的攻擊。

異目人躍後，然後說：「團長，還有多久？」

司徒銘頓了一下，說：「九十秒。」

他微笑了一下，握緊雙槍，雙腳弓步站著，擺出傳統的武術姿勢。

「Lily，用槍的拳法？」周以太道。

「沒有....」耳機傳來Lily的聲音：「應該是他自創的。」

周以太輕握著刀柄，閉起雙眼。

異目人挑釁著：「喂喂，雖然你聽力很好，但不致於—」

「還有九隻手指！」我趁對方說話時閃到右側，全力指向他的鎮魂穴。

「咔！」中指斷裂。

但，這是我意料中事。

在周以太閉上眼時，我就注意著他的呼吸和身體。

呼吸綿長且深厚，身體放鬆但有力。

那是拔刀術當中的高等技巧。

「脫力」

而那毫無表情的傢夥竟然只靠三下呼吸，便完全辦到「脫力」。

在一𣊬間，周以太用媲美飛雲的最高速度，衝前、拔刀、斬擊。

祝你身體健康

你都係

「噹～～」
刀身與槍身交擊蕩迴著整個場館。

那異目人竟然擋下了高速斬擊！

周以太少有的露出訛異表情，不敢相信眼前的一切。

「忘了有兩把槍嗎？」還在震驚當中的周以太，對異目人的嘲諷慢了半拍，子彈就「呯」的一聲飛出。

就算此刻他能使出「脫力」，也閃避不了射出的子彈。

只有我對這話語作出反應，下意識地飛身撲向周以太，擋下子彈。

子彈沒貫穿我整個人，只停留在我左下胸，而且非常的痛。

我倒在地上，按著傷口說：「....這子彈.....不是普通子彈....」

異目人吹掉槍管的煙，說：「團長？」

「七十三秒。」司徒銘也走了過來。

周以太馬上清醒過來，按著我的傷口道：「Lily！！醫療班！！！」

「我說過他們全昏倒了！」Lily在耳機叫著，看來也很擔心我。

「那就馬上派人過來！」周以太的眉皺得很深，看來他也不是無情之人。

這時，異目人舉槍對著周以太額頭：「我要把剛才的話說完！雖然你聽力很好，但不致於—」「—嗡～」

長刀揮出，把整枝手槍都斬開兩半。

這次周以太的「脫力」，只用了一下呼吸。

「嗡～」刀刃閃過，異目人又舉槍護身，但也是整把槍被斬斷，身上的西裝都被斬開了，胸口留下淺淺的血痕。

又一下呼吸，刀光如強風般吹向異目人頸上。

「睡吧，垃圾。」司徒銘不知何時繞到周以太身後，並已經按著他的鎮魂穴。

是對上我那時的....高速移動？

周以太倒地，但沒完全昏倒，只是靈魂被震得不能彈動。

如此恰到好處的點穴法.....

「呀....不好意思，我並不是針對你。我是說在場的每一位，都是垃圾。」他看了看王力的戰況，全身凹陷的鐵男倒在地上。他續道：「除了你，王力。」

他執回損毀及完整的槍，說：「這件垃圾的主人是垃圾嗎？」

異目人向他敬軍禮：「是的！所以這垃圾的團長也是垃圾！」

「說多了就不好笑啦！」司徒銘在斷手生出人般大小的氣團，然後把我整個人包著，又道：「時間不夠了，十仔他們又等著，走吧。」

我隨著氣團緩緩升起，就像氣球般被司徒銘拉著。

這是要....幹什麼....把我帶走？

「等等！！！」叫聲洪亮地響起，周以太彷佛用盡畢生力氣站起。

司徒銘回過頭看他，驚喜的道：「又怎會能夠想到，一個魔人，可以從震撼靈魂當中掙脫！」

「....放開她！她救過我一命....我要....」周以太說到一半，便不支倒地。

「噢，這麼快。走吧。」司徒銘拖著我走，去到外面時，那個年輕人坐在輕型貨車中等著。

他把我放到車尾箱時，那氣團愈來愈暗，最後連五感都失去對外界的知覺，幾乎把我隔離在內。

在最後一刻，我聽到司徒銘說了一句。

「還剩.....零秒！」

————————第一章完———————

今日晏d先有

對不起，太累
依家出

結界內 01

稍早之前。

「這是我寫了十年的術。」施大友說。

他的手拿著一塊惡鬼臉的石頭，並且發出強耀金光。

「別.....！」白清泉少有的叫著，光又照得更強。

當白清泉再次張開眼時，發現去到了被傳送到了一間洋館。

洋館大廳中央的木質主樓梯，主大梯在半層的彩色大窗戶下分開左右兩條側梯往上，左邊牆壁寫着「男」，右邊則寫着「女」。

他看著主大梯半層上的惡鬼雕像，說：「....收回前言，你進步了很多。」手握鳳凰拐杖的他續道：「有資格當我的對手。」

白清泉高速上前拔劍再收回，整套動作只在本剎那之間。

雕像沒有發出斷裂的聲音，就像本來是斷開似的，受地心吸力滑落。

「我有說過這雕像是我嗎？」聲音，直接打入白清泉腦中。

早在暗處埋伏的施大友從後突襲，尖銳的毛筆直刺白清泉！

要是常人，根本不可能逃過這一刺。

但，被刺的人可是白清泉。

「噹～」白清泉一個翻手，拐杖就準確地往擋下背後的攻擊。

「你有個缺點。」他說：「就是攻擊前很愛說話，就像是宣言你會進攻一樣。」

施大友放下毛筆，緩緩地收在腰帶上：「認得這裡嗎？」

「.....我和你相遇的地方。」

「二十四年前，你派手下把我的家人、朋友、師傅通通殺掉.....我想知道，為什麼當初不殺我。」

白清泉邊落樓梯，邊觀看着自己的拐杖：「先回答我一個問題。這結界連我都沒辦法解破，它的條件，是不是在場的人，都不能傷害任何靈魂？」

「所以才會拉你進來，預料不到吧。」

白清泉微笑著：「的確是拖延時間的好方法呢！媒介用了廿四年前，獅子山的石頭，然後利用死去的亡魂加持，強制使得進來的人不得傷害對方。最厲害的是，這結界沒有出口，只能夠等它的周期完結才可逃出....大概是....五分鐘？」

施大友聽到後心裡想，如果現在能夠滴汗的話，想必自己一定大汗淋漓。

「你這怪物....就這麼一斬，就得知全部事情？」

「每個覺悟者都有他的獨特長處，例如樂少，他可以和萬物之靈進行溝通。又例如你，想像力超群，寫的術都幾乎能說服業力覺得合理。」

施大友跟在他後頭，冷冷道：「而你....則是透過靈魂互碰，得知別人想法....甚至一定程度的歷史。別扯開話題了，我要知道，為什麼不殺我！」

「就因為這個原因，你要四個小孩犧牲人生，梅社團反抗政府？只為追尋答案？」

「他們失去了人生也是你造成的！！退一步來說！如果我不存在這世界上！你也會拐走他們洗腦，就像周以太他們一樣！」

白清泉笑著說：「我只是給他們一個美好的人生。」

施大友拉起他的衣袖，叫道：「別跟我兜圈了！快說！你不殺我是不是有目的！」

「雕像先生，冷靜點。」白清泉輕輕推開施大友：「就當獎勵你讓我刮目相看，回答你三個問題，反正都一定要等五....四分鐘。

「問題一的回答：為什麼不殺你？原因有三。
一，當時我在尋覓「對手」，你有本事打到張為生剩下一條命，合格。
二，一個靈魂，竟然可以附進神石中而不散掉。合格。
三，當我觸碰你靈魂時，是我一生中見過最複雜的。太有趣了，我想知你的未來。」

這傢伙知道我身體原型是神石並不出奇....但是對手.....
施大友暗想了一會，又問：「對手是什麼意思？」

「你知道，為什麼黃帝是英雄嗎？是因為他打敗了影響族人生活的蚩尤。人類很聰明，可是人民卻很笨。社會對人民好，人民根本不知道。如果社會領袖擊敗了影響人民的勢力，那麼人民自然就會信賴那領袖。」

其實這兩個問題在施大友心中，早在廿四年前已有答案。
只是他經過漫長的歲月洗禮，連仇恨這情感都開始失去，使得他需要事主再度激起他的情緒。

現在，他問了現時最關鍵的一個問題：「你收集五生五絕，有什麼企圖？」

白清泉聽到後馬上嘴角翹得更上：「這世界的人都開始腐敗了！唯有重新洗牌！才可以留下強者！令世界變得更好更進步！」

「果然....你這中二病廢老真是瘋了.....」

「通常瘋狂的人，才能成就大事......」

此時，木樓梯突然出現一個個黑洞。

白清泉說：「繼續照著我的劇本走吧。即使你不想，你的本性還是會跟隨我撰寫的道路而行。就像你剛剛對眾上流名人的宣言一樣。」

「啊啊，我對修改因果很有自信，相信現在已經改寫了你那套爛電影的劇情。」

的確。
白清泉心裡這麼想著。他知道，人民會對鬼盜團殺了多個暴利奸商和狗官這件事，會有多麼的慶賀。

黑洞的數量愈來愈多，最後侵吞了整個洋館。

「啪啦！」
當白清泉見到光的時候，才意識到自己在立法院半空中跌了下來。

「主席！主席！」滿身是血的謝朗搖著白清泉。

「我沒事，其他人呢？」白清泉站了起來，立即看見四個倒下的兒子。

「現狀就是這樣.....梅社團叛變，我和組長被暗算，場內其他人都暈了.....重要的是....我剛剛出來時看見有架黑色貨van開走了，他們....捉走了蝶刺。」

把蝶刺捉走？看來真的不會跟我的劇本走....愈來愈好玩了.....

「先別追，立刻召喚所有醫療人員！一定把傷者全都醫好！安頓後！盡快救出蝶刺！」

「是！主席！」

另一邊廂。

獅子山上，一尊雕像在叢林憑空而出。

雕像直直的站着，雙拳緊握都出現裂痕：「....看來....我還沒有資格叫人放下仇恨.....」

————————第二章———————-

光明，忽然透進囚禁我的氣團。
我探頭張望，發現自己來到一個荒廢木屋。

在途中，我不斷嘗試逃出那氣團。
但無論我如何發動術，在最後想灌氣進那氣團時，自己的氣都彷佛被吸收掉般消失得無影無蹤。

而且我的槍傷，我感受得到在車程中都被那氣團用神奇的力量給治好了。

所以，我一直都是乖乖地躺在這裡。

木屋中，除了雕像施大友外，鬼盜團都人全都在這裡。

「好了點嗎？」異目人首先開口說話。

被完全封閉兩個多小時的我立刻怒火上心，馬上想攻擊對方。

個當我扭動身子的時候，卻發現雙手雙腳被剩餘的氣團牢牢縛住。

「是男人的話就放開我！」我叫道。

「看來沒事了，先等一下吧。」司徒銘說。

「等？等什麼？」

司徒銘似乎收起剛才的氣焰：「還有客人來，你看到他後，到時才再決定放不放你走。」

「....我....在那裡？」

年輕人搶著回答：「香港。」

「你是在搞笑嗎？香港那裡？」

異目人拿了一枝水過來：「看你對客人的反應才告訴你。來，喝點水吧。」

他溫柔地扶住我下巴，把水輕輕的倒進嘴裏。

當就要倒進時，我一下搖頭把他的水撥開。

異目人只是笑了笑，雖然他俊朗非常發很溫柔，但始終還是仇人。

這時，縛住我的氣突然增加，並生出一條幼帶狀的氣到我嘴上，強行張開我雙唇。

司徒銘厲聲道：「飲！」

異目人又再倒水到我腔內，喝完後，嘴上的氣都退回。

我叫道：「猜枚呀！飲飲飲！！」

「喀喀喀、喀喀、喀喀。」木門被敲響。

「客人來了。」司徒銘說，並指揮王力開門。

他所謂的「客人」，原來是指梅社團的三大高手，飛雲、路飛、方樂天。

「他們就是客人？」我看著站在門口的三人問。

司徒銘舉出食指左右搖晃：「不不不....他們是帶客人來的保鏢。」

我再望清楚三人個身後，果然站著了一個人。但他背著光，看得不太清楚他的外貌。

但他....好像我認識的一個人....

梅社團三人都領著他走進來，我心跳加快，想快點看到「客人」是誰，急得呼吸都幾乎停住。

然而，我生理上的擔心做得非常正確。
因為當我發現他的真面目時，整個人都嚇得目瞪口呆，而且一輩子都不會忘記這畫面。

到底係邊個呢

其實都幾呼之欲出

文呢？

星期六放假

看到她，我汗毛都豎了起來。心臟亦不停跳動，使整個人都持續震顫。

就算我現在沒有任何束縛，雙腳也應該軟得站不起來。

她跑到我身旁，將我緊緊的擁抱著。

就像我當時，擁著她一家人屍體的時候一樣。

「小刺姐......」她哭著說，聲音都哽咽起來。

她的聲音、她的氣味、她的膚質，通通都証明了她是貨真價實的存在。

「....」我想叫她的名字，但喉嚨發不出聲音。現在我才明白為什麼要灌我喝水。

因為我都哽咽得說不出一句話。

司徒銘在這時鬆開我束縛，讓我可以抱得緊她。

我深深吸一口氣，邊哭邊叫破喉嚨：「小冰！！！」

她，就是地下界被稱為「白單王后」的冰撕女王。

同時，亦是我的交心好姊妹。

我抹乾眼淚，問她：「到底....發生了什麼事情？」

「整件事太複雜了.....但你要相信我！還有相信他們！要不是鬼盜團....我一家可能全都死光....」

我看向司徒銘，他得戚的說：「我們不是殺了她們一家，而是救了她們一家！」

異目人替他解釋：「我們一直接的黑單，都沒有殺害目標人物，而是替他們安排新身份.....」

三年前。

深夜，司徒銘拿著一張卡片，卡片上漆黑一片，沒有任何色彩跟字樣。

他在砵蘭街走著，經過一間廢舊地舖。

「哇！這間舊舖....很多年沒人租嗎？殘舊得誇張！」一對情侶迎面而來，女的隔著鐵閘看內部。

十多吋厚的塵埃，鋪在九十年代款式的傢俬上。原本金碧輝煌的陳設也變得徒然。

男的說：「哈哈！你不是在這邊長大所以不清楚，這間店曾經死過很多人！之後租的人都說鬧鬼，租不夠一個月便被嚇走了！從此之後二十幾年都沒人敢租！」

「這麼恐怖？我們還是快點走！」

「哈哈哈！不用怕啦！小時候我和一班兄弟偷偷進去探險過，裏面除了有奇怪的雕像之外就沒什麼特別。那雕像可能是鎮鬼的吧？」

她繼續看著裡面，不知為何看得心裏發毛：「還是覺得好可怕！我們快走吧！」

男的哈哈大笑幾聲，哄著女友拖她離開。

司徒銘回頭看著他們。
如果沒有發生那件事....如果弟弟沒有回來...
可惜...這世界沒如果....

待那對情侶遠去後，司徒銘在口袋中掏出一條古舊鑰匙，並插到鐵閘鎖之中。

當他插入的那刻，內裏的境像頓時產生變化。

原本破舊的梳化都變回原整，周圍的一切都變得乾淨企理，金色的牆壁被閃耀的水晶燈反射著，顯得整間店舖都變得高貴。

梳化的中央坐著穿著西裝的三個人，分別是李目琛、王力、十仔。

李目琛擦著槍說：「喔，團長這麼早？」

司徒銘拋下卡片，找了個位置坐下：「又一單。」

王力見他少有的嚴肅，便拾起卡片，在口袋掏紫光燈照著：「....冰....撕女王？」

「她是外界被稱為白單王后的人物，出道以來幾乎所有單都能百分百完成，是媲美蝶刺的人。」

十仔說：「我聽過一些小道情報，說冰撕女王愛上了一個平凡男人，生下了一個男孩....而男孩的乾媽....就是蝶刺。」

李目琛收好槍：「幾時出發？」

「兩小時後，上水。我去通知老弟。」

好正

獅子山這二十四年來都一直出現一個奇境。

經常有人在夜裡看見一尊會移動的奶白色雕像，於深山處發出哭泣般的低嗚。

這夜，它又出現在獅子山。

「你是女人嗎？每月總要來幾次。」司徒銘走到雕像身邊說。

站著的雕像，當然就是施大友。

「你這個比喻很差。」施大友說，他拾起地上的披風蓋住怪異的身體：「有單嗎？」

「黑單，冰撕女王。」

不知是否有幻覺，司徒銘彷佛感覺到施大友的表情變得眉頭深鎖。

當然，那是他有正常人的臉容狀況下。

「有事嗎？」他問自己的弟弟。

年紀比自己大的弟弟。

「沒.....安排好了嗎？」

「凌晨一點，上水。」

施大友拂一拂披風，沒有多說一話便自行離去。

這兩兄弟的關係變得如此尷尬，始從司徒銘接任團長，並得知所有事的真相開始。

他恨它，即使對方犧牲了一切，甚至失去身體，他還是恨它。

就因為它一個人，他的弟弟.....兩個弟弟，一個剛出生就死亡，另一個連出生的機會也沒有。也因為它的自私，間接令雙親、祖父、尊敬的叔叔全都被人殺死。

然而它跟他說，那是另一個自己，在靈魂深處的另一個自己的自私所為。它也恨它。

可惜，一切都已是無可挽回的局面。

他不恨他，但恨它到入骨。

他不恨施大友，但他知道這一輩子都沒辦法原諒司徒翔。

所以，兩兄弟的關係才變得如此尷尬。

凌晨一點，上水偏僻小屋內。

冰撕女王在這裡並不再是女王，而是平凡的母親，尋常的妻子。

她抱著三個月大，正在哭泣的女兒：「乖....媽媽很快就可以像普通人一樣照顧你啦....」

丈夫在旁邊拿了塊尿片過來：「老婆老婆，你去睡吧，我替他換！」

她幸福的笑著，又親了親女兒的臉頰：「之後再生個弟弟或妹妹，你們兩個也要好好照顧她哦！」

睡在床上的她，看著正在換尿片的男人。

他不高，又不帥，除了有磁性的聲音之外，幾乎沒有一點可以吸引女性。

但是這男人的善良，他的細心體貼，他的直接，都吸引著這個地下界的女王。

又是一個老套至極的愛情故事呢。
她想著好姐妹蝶刺的話。

的確，一個地下界殺手女王，一個電腦程序員。很老套地在一次潛入任務中相遇、相戀、生孩子。

忽然，就在尿片換到一半之時，全屋的燈突然滅了，平凡的生活也隨之消逝。

尋常的妻子在剎那間變回女王，在眼睛未適應黑暗時瞬速拋出被子卷住家人。

可是，被子卻撲個空。

燈又亮起，只見五個面具人挾持暈倒的丈夫和沉睡的女兒。

明顯斷手的人道：「李璐冰，十歲在地下界出道，憑藉異能在十六歲時打響名堂，被外界稱為冰撕女王。」

她暗地按下隨身帶備的通訊器，冷冷道：「你們是....鬼盜團？」

斷手男說：「正是。對了，你丈夫周家輝是個平凡人，不會覺得有一天會害死他嗎？例如....今天？」

李璐冰聽到這說話立即怒上心頭，深吸一口氣狂叫。

「嘰！！！！！」

冰層撕裂的聲音從她喉嚨發出，原本該震破一切的音波卻沒有弄破周圍的玻璃器具，而是精準地射向五人的耳朵。

能力用得如此出神入化，那就是她被稱為女王的原因。

可是，音波卻直直穿透五人。

正當她內心驚慌之際，頸上忽然一冷。

其中一個最高大的，拿著石筆對著她後頸。

這個人....連普通人的氣息也沒有。

一道聲音正達自身靈魂：「我們不是來殺你的，而是來救妳的。」

「什麼意思？」

「一直以來，我們都沒有殺掉黑單上的人。而是替他們找新身份，躲藏著。」

「....有什麼理由要信你？」

「我現在就可以殺妳全家，可是到現在還沒有人死。」

的確.....在剛才誤判的一剎那，那對後頸那一督，足以把我殺死。
而且，直覺告訴我，他沒有說謊。靈魂在透露出它的真誠。

李璐冰慢慢轉過頭，看著這個奇怪的人：「連你的氣也感覺不到，你不是人，對吧？」

它沒有回答，只是收回毛筆。

她再問：「....為什麼要這樣做？」

「妳們這些白單客都是好人，我們想救。而且，我們不接，也會有其人接黑單來殺你。救得一個得一個。對你，這是一個機會。」

她看著不知是影像還是真實的老公和女兒，嘆了一口氣：「我想要個平凡人的身份，可以嗎？」

「妳和周家輝都要改名，至於女兒....取名了嗎？」

「周....羽蝶....」

這時，斷手男拿出一封信：「拿著這封信到朗豪坊，有人會接你。現在、立刻、馬上去。」

「....我的好姐妹....正在趕來。」

怪人彷佛微笑了：「蝶刺嗎？早就很想試試她實力。」

「她可是比我更強，更難纏，你們還是告訴她事實比較好。」

斷手男搶著道：「我們會處理的。你老公十秒後就會醒，車子在外面了，快走。」

李璐冰還是一臉愁容的看著她們。

「放心啦！我們答應妳！有人想殺死蝶刺的話就由我們來接單！」

她雖然有點不放心，但還是乖乖地帶著家人跑到車廂中。

因為，這是她重回平凡的難得機會。

「小刺姐....要有一段時間不能見你了....」

——————————————————

正

異目人繼續說著有關小冰新身分的情況，說她到了台灣生活，女兒也準備讀幼稚園了。

小冰指著梅社團三子說：「這三個就是當年在朗豪坊接我的人，全靠他們....我一家才有新身份！」

飛雲靠著木牆站，說：「她老公和女兒都在被台灣的梅社團分支保護著，很安全。」

我站起來，一臉嚴肅的向眾人鞠躬。
這是我生平第一次鞠躬。

「謝謝...還有...對不起....」

「啊....原來你會道歉....」年輕人說。

異目人拍拍我肩膊：「那只是我們團會做的事，不用道謝。但道歉我還受得起，先前的誤會就算數吧，當我們重新認識。我叫李目琛，你好。」

年輕人揮揮手掌：「十仔，不要問我本名，我自己也不知道。」

「雖然你已知道了，但我再說一次吧。」王力握住我的手：「我叫王力，一直都很欣賞你的正義行徑！」

他的手很大，體溫也很熱：「嗯...謝謝..」

司徒銘拿出一枚三洞相連的戒指，套在他唯一的手上：「今早拍賣會介紹過了，所以我直入正題.....」

他手上的戒指射出紅色光線，畫出紅光線條的惡鬼圖案，並懸浮在戒指上。

「蝶刺，我要你加入鬼盜團。」

正！

文呢

「這是什麼？」我看著那圖案說。

這惡鬼....好像施大友....

他不理會我的說話，用氣捉住我的手道：「蓋下去，你就是鬼盜團....成為我的手下！取得有用情報！」

「....這才是你們的目的嗎？」我甩開他的手。

先給我一個原因加入智囊團，然後再用同一原因討好我，讓我成為間諜。

「計劃是我想的，」聲音，直達靈魂：「但是在遇見你之後想的。」

施大友突然出現在門口，他走了進來與司徒銘細說幾句後，向我道：「加不加入，隨你喜歡。只是不阻止白清泉的話，世界會被他搞垮。」

「什麼意思？」我看著消失的紅光惡鬼。

施大友席地而坐，向眾人說出剛才在結界發生的事。

「還有一件事....蝶刺...你知道你父母是誰嗎？」它說話時動也不動地坐着，完全就是一尊雕像。

「怎麼可能...」

我我一直很怕施大友這種人。長久以來，我習慣看人的表情和微細動作猜度別人心思。
但施大友，這傢夥是個活生生的雕像。

它頓了半刻，說：「那算吧....只是...妳的天份，你的體質，幾乎可以和白清泉匹敵。」

「喂喂....你和白清泉兩個都想要我的身體....我可不是韓劇的女主角。」

「說回正題，」它站了起來，背著我道：「我不強迫你加入鬼盜團，但可以請你幫我們嗎？....就當是接單.... 接白單。」

我看看小冰，然後又環觀眾人。
看起來根本就是烏合之眾，帶卻又有莫名信賴感。

「我可是收很貴的。」

對不起各位讀者，小弟最近轉了工作，比較忙
還請見諒

施大友轉頭望我，仿佛看到它的笑容：「開個價？」

「智囊團是機密團體，做任何事也要加價。提供情報五千萬一星期、擾亂行動三千萬一次、破壞物品五千萬一次、偷取物品一億、殺人二億。」

「好的，先給你十億，然後任何行動再從裏面扣數。啊琛。」

李目琛拿出一個黑色手提小箱子並打開，箱子裏全都是金光閃閃的金幣。

施大友拿出一枚在手上把弄：「金色籌碼，一個一千萬，一百個十億，小心收好。」

我和小冰目瞪口呆的看著這一百個金色籌碼。我倆都知道，全球地下界都是用這種籌碼當作貨幣，面值由一萬到一千萬都有。

只是....很少看到一千萬而已。
誰會帶著一枚籌碼大小的一千萬到處走啊！就算有也早早放進夾萬！總之會盡快藏好，或是將它變成大眾社會使用的貨幣。

我吞吞口水拿了一枚。重量適中，黃金含量足夠，把弄時會發出「嗡嗡」的聲音，傳說這聲音是死在錢幣深淵的慘叫聲。

「小冰...你幫我收好...」我深呼吸一下冷靜下來：「我身中了智囊團某個人的術，不能隨意行動，你有方法解除嗎？」

施大友用毛筆輕輕篤了我一下，好像想了一想便道：「現在不能。這個施術者應該是個頑固固執的人，他的術很麻煩，可能要三四天才能解開。」

「嘖....真是危險的任務。那麼，我如何聯絡你們？」

「你聯絡的對象是我。」李目琛向我微笑。

我也向他笑了：「還好，是帥哥。」

司徒銘這時說：「你要做的，是搏取白清泉以及其直屬手下的信任，獲取他們的情報計劃，適當時用言語阻止。現在，最難搞的周以太都因為你救了他一命而信任你，這次應該比以前輕鬆很多！」

「這次？以前？你們之前也有派人嗎？」

施大友轉動石雕頭看司徒銘，看起來像是哥哥怪責弟弟感覺。

我不禁問：「你們....是兩兄弟？」

司徒銘愕了一下，然後叉著腰故作神氣地對我說：「沒錯！人不作出犧牲，就得不到任何收穫；如果想要得到某樣東西，就必須付出對等的代價。這就是業力的基本原則，等價交換！失去身體的弟弟，肢體殘疾的哥哥，為了尋找這世界的秘寶《五生》和《五絕》而踏上旅途！」

「等等！先不說你懶有趣地說這些對白。哥哥？弟弟？施大友感覺比你大很多！」

李目琛在我背後拍拍我肩膀：「這件事比較複雜，要解釋—」

忽然，李目琛的腳邊生出兩雙手，快速把他捉住並扯到地底！

就連我也未反應得及的瞬間，王力早以踏步想躍到李目琛身邊、路飛也伸出手臂救援、飛雲的身影只差半步就握著他的手、方樂天憑空拋出一條繩索。

而在下一個剎那，十仔雙眼流出黑淚、司徒銘運氣包圍整個木屋、施大友則使用術掘地尋找攻擊者！

這一切都只發生在半秒之間。

李目探一下子被扯到地底，連頭皮也不見。幸好飛雲來得及握住他，使得王力有時間將兩拉起，可惜攻擊者早以逃去。

路飛和方樂天見狀也收回攻擊，前者在門鏠窺探，後者則忽然穿著一件特種部隊裝備，手拿MP5在門側戒備。

李目琛說：「十仔，三十米。」

十仔的黑淚徒然增加，在門外不遠處立刻有眾多倒地的聲音。

「沒時間了，」李目探掏出槍：「下星期一，砵蘭街，我會找到你。現在，把自己綁著。」

司徒銘大叫：「我隔不了音太久！有幾個人用術強行撐出缺口！」

「看來還是要打一場。」王力左右擺頭，頸骨咯咯作響。

施大友從地底回來，滿身污泥的它說：「方可達這小子前世是地鼠嗎？快得過份。」

它看到大家都戰意旺盛，嘆一口氣道：「我、團長和十仔安排後路....先帶李璐冰走...你們有...十分鐘後。」

王力咧嘴而笑，直接撞開木門跑了出去。

這時我才看到外面的情況。

原來外面是一片爛地，現在有十多架軍用裝甲車在外面戒備，空中也有六七部直升機盤旋，在木屋不遠處則有一堆流着黑色眼淚的人倒下。

王力一下跳起，直直撞爆了直升機，身上的衣服都被燒毀。

他重重的落在地上，背上的阿修羅浮世繪紋身就乍現眼前。

最令人注目的，是阿修羅身上金色的飾物，包括六隻手的手環、三個頭的頭飾、頸鏈、以及背後的輪寶都一閃一閃地亮著。

而手臂他只紋了幾個圖案，盡量遮住也是一閃一閃，環繞著雙臂的荊棘胎記。

「喂，兄弟。」王力說：「我累倒時記住拉我回來。」

說完這句後，他身上的胎記更顯明亮，飛快地衝前。

衝進敵方的他將裝甲車同簿紙一般揑破，裏面的人很有可能也被壓死了。

「他一個人打得啦？」路飛走出門口：「難得可以打有槍的—」「呯！」

子彈打中了路飛臉頰，但沒有打穿，而是深陷了在他皮膚，並一直地拉長。

「噔～」尤如彈弓的聲音響起，路飛臉頰中的竟子彈直直彈回給開鎗者！

真係無乜時間

大家可以等返一頭半個月，等我出多d先一次過睇。
唔想大家等得咁辛苦！

預計每一星期三至四章左右，每章約二千字。

大概七月尾八月頭先會變返正常速度！

唔緊要~~加油呀等你！

第28章

就連我也未反應得及的瞬間，王力早以踏步想躍到李目琛身邊、路飛也伸出手臂救援、飛雲的身影只差半步就握著他的手、方樂天憑空拋出一條繩索。

而在下一個剎那，十仔雙眼流出黑淚、司徒銘運氣包圍整個木屋、施大友則使用術掘地尋找攻擊者！

這一切都只發生在半秒之間。

李目探一下子被扯到地底，連頭皮也不見。幸好飛雲來得及握住他，使得王力有時間將兩拉起，可惜攻擊者早以逃去。

路飛和方樂天見狀也收回攻擊，前者在門鏠窺探，後者則忽然穿著一件特種部隊裝備，手拿MP5在門側戒備。

李目琛說：「十仔，三十米。」

十仔的黑淚徒然增加，在門外不遠處立刻有眾多倒地的聲音。

「沒時間了，」李目探掏出槍：「下星期一，砵蘭街，我會找到你。現在，把自己綁著。」

司徒銘大叫：「我隔不了音太久！有幾個人用術強行撐出缺口！」

「看來還是要打一場。」王力左右擺頭，頸骨咯咯作響。

施大友從地底回來，滿身污泥的它說：「方可達這小子前世是地鼠嗎？快得過份。」

它看到大家都戰意旺盛，嘆一口氣道：「我、團長和十仔現在就帶李璐冰走......十分鐘後，我再回來。」

王力咧嘴而笑，直接撞開木門跑了出去。

這時我才看到外面的情況。

原來外面是一片爛地，現在有十多架軍用裝甲車在外面戒備，空中也有六七部直升機盤旋，在木屋不遠處則有一堆流着黑色眼淚的人倒下。

王力一下跳起，直直撞爆了直升機，身上的衣服都被燒毀。

他重重的落在地上，背上的阿修羅浮世繪紋身就乍現眼前。

最令人注目的，是阿修羅身上金色的飾物，包括六隻手的手環、三個頭的頭飾、頸鏈、以及背後的輪寶都一閃一閃地亮著。

而手臂他只紋了幾個圖案，盡量遮住也是一閃一閃，環繞著雙臂的荊棘胎記。

「喂，兄弟。」王力說：「我累倒時記住拉我回來。」

說完這句後，他身上的胎記更顯明亮，飛快地衝前。

衝進敵方的他將裝甲車同簿紙一般揑破，裏面的人很有可能也被壓死了。

「他一個人打得啦？」路飛走出門口：「難得可以打有槍的—」「呯！」

子彈打中了路飛臉頰，但沒有打穿，而是深陷了在他皮膚，並一直地拉長。

「噔～」尤如彈弓的聲音響起，路飛臉頰中的竟子彈直直彈回給開鎗者！

「轟！」儼如打雷的聲音響起，接下來的是一片揚起的沙塵。

沙塵緩緩飄散，露出一片銀色。

「我和你還沒完！！」鐵男叫道，衝進燃燒的車輛當中，一把捉住了王力。

「轟！！」
王力和鐵男兩人的右拳交擊，雷響比之前更為強烈。

另一邊廂，路飛、方樂天正壓制餘下的軍隊。

軍隊上空忽然降下一個人，他在半空中展開天使翅膀。

「樂天！天翔來了！」路飛叫道，身上一陷一陷的正在彈回子彈。

方樂天在掩護處抬頭一望，就見到李天翔以高速飛往自己。

他的手憑空生出一個捕網，輕鬆地把李天翔拿下。

還在屋內的李目琛舉槍，往屋外瞄準，俐落地按下扳機扣。

子彈的去向本應射中一個在不遠處，長髮男子的頭。但在快要打中的前一刻，那長髮男子卻能側頭閃避！而子彈只是掠過他的髮絲！

「呼～」長髮男發出綿長的呼吸聲，蓋住斂容的髮絲也被輕輕吹開。

李目琛說：「厲害了不少嘛，周以太。」

「我聽得到....蝶刺的心跳聲。」話剛落音，周以太就以驚人的速度衝進屋內，並拔刀斬向李目琛。

「噹！！」槍身與刀刃交擊的聲音理所當然地響起，環迴整間木屋。

周以太看到我一個人在屋內，眼神也變得不太緊張，說道：「人在就好了，主席派了全員嗚！！呀！！」

周以太說話到一半忽然喊叫，隨之而來是一陣高速而至的強風。

飛雲在眾人都看不到的瞬間，繞過了木屋，從周以太背後刺穿他肩膊！

周以太痛得放開日本刀，用手按住受傷位置。

「在最後一刻避開了筋健，完全是意料之外。」飛雲抽出匕首，將周以太壓下使他跪地。

槍管對著了周以太的額頭，李目琛冷冷道：「有什麼遺言？」

「.....放過蝶刺，她救了我一命。黨的宗旨....是有恩必還！」周以太看著我道，說完後又望著李目琛。

「這個宗旨我喜歡。」板機扣按下。

在這一剎那，不知為何有種想保護他的衝動，可能是他想為我犧牲的單純正義感，又或者是他那純粹無邪的眼神。

當我會意過來的時候，自己已下意識衝了上前。

「呯！」

可惜，還是慢了。

不過，子彈卻射中了飛雲。

飛雲摸著中槍的左腰，一臉惘然的看著李目琛。

後方不遠處的泥土發出沙沙的聲音，方可達從地底扶著周以太冒出。

眼神充滿怒火的方可達，看了一眼周以太原本站着的位置輕輕一笑。

「咔。」撞針轉動手榴彈的齒輪發出最後的聲響。

飛雲和李目琛馬上會意過來，可惜還是遲了。

只見李目琛整個身體撲過來護著我，飛雲也盡全力躍從。

而我，笨得因為救人而衝上前，然後又因靠得太近要被人救的我，只是呆呆的看著即將爆開的手榴彈。

時間流動彷彿變得很慢，我都看得到手榴彈的外殼逐段逐段裂開，爆焰從中噴出，破片一塊一塊地往外四散的慢動作畫面。

「1280p全高清，60ft慢動作鏡頭。」施大友的聲音直接在腦袋響起。

「大友牌相機，內置慢鏡拍攝技術，以及影片倒播檢視功能。」

就在他說完的時刻，將要飛到我眼前的破片像是倒帶一樣飛回原處。其他破片也是一樣，一塊塊地拼湊回一個完整的手榴彈。

我抬頭，看到施大友威風凜凜站在我們眼前：「看來十分鐘還是太多啊。」

屎大友果然係傻傻地

保持到24歲既靈魂

謝謝你！

要不是親眼看到，我也不敢相信業力是可以如此不可思議的使用。

我看着施大友，在他身上的裂痕又多了一道。

「要教你幾多次先明？你的缺點就是太輕敵呀！」他用靈魂吶喊着。

李目琛像是煩厭了老爸嘮叨的兒子般說：「只是我和他的能力相性不好！他們可以把我殺掉，我還不是好好的在這裏嗎！」

正當我感覺到施大友想罵他的時候，飛雲突然間跳進木屋：「呼，好險好險。謝啦屎大友！」
他續道：「雖然很想打下去...但計劃要緊。施大友，出口在哪？」

施大友指一指後方的木衣櫃。

「OK，我去帶其他人回來。」說完便一溜煙地跑出去。

李目琛打開木衣櫃門，裏頭是一條藍光隧道：「屎先生你不走？」

「等齊人先。」

在說完的下一刻，大部份人已被飛雲拉回屋內。

「對方主力們都受傷了，王力....不想走.... 我拉不走他....」飛雲說。

我望向屋內的戰場，王力和鐵男還是你一拳我一拳的打着。

施大友喊道：「王力！夠鐘啦！ ！ ！」

正在揮拳的王力頓了半下，但還是打出拳擊。

就是他那半刻的遲疑，讓鐵男唯一一次能成功閃躲他的拳頭。

打落空的王力沒有失望，反而笑着說：「終於...你要避開我的拳頭了！」

身上一陷一陷的鐵男冷冷道：「這叫戰術性迴避，呆站着被人打的叫白癡。」說完後也不忘回敬對方一拳。

當然，王力毫無困難地閃避了。

「那我現在戰術性撤退，下次再打！」
「等陣！！！」

他不等鐵男的阻止，直接一個飛跳打木窗撞爛闖進來。

我看到他身上一閃一閃的胎記開始暗淡，整個人都像無力般到在施大友身上。

「玩過頭了吧？」
「玩...過頭了...」

師大有把王力交給方樂天和路飛扶住，便和其他人一同步住藍光隧道。

走在最後頭的李目琛回頭看我，向我單了一眼，然後帶回墨鏡消失在藍光之中。

此時，周以太剛好闖進來。

「蝶刺！你沒事吧！」他難得聲線激動地說，並上前好像想要擁抱我。

但他找不到幾步又停了下來，觀察周圍：「消失了...用術？」

我有點被他的行為嚇到，有點生硬說：「啊....剛剛在木衣櫃走了....喔....繩子也剛好斷掉，看來也是術。」

「人沒事就好！」鐵男也進來了，身上戰績斑斑。

方可達上前扶起我：「嫂子，回去吧！」

「什麼嫂子？」我驚道。

「以太的女人啊！除了我們兄弟出事之外，我從未見過他會如此激動！所以肯肯定像是嫂子 。」

我愣了一下，再望望周以太。

他沒有露出臉紅的之類的尷尬表情，只是和我對上一眼半秒又移開視線，並不斷重複回望我。

看來....可以利用....

站在門外的李天翔和我對望，眼神充滿不爽。

「......」他沒說一話，直直走了進去拾起原本綁著我的繩子。

「回去吧。」周以太又變回那機械聲，但看着我的眼神比以前和善許多。

我們走了一段路，上了一架大型軍用直升機直接飛回總部。

沿途方可達不斷取笑周以太對我有意思，鐵男也在陪笑，周以太依舊毫無表情。

唯獨是李天翔，他獨自坐在一角，板著臉望窗外風景。

不消一會，我們便到達了總部頂層停機坪。

落機時，第一把聽到的是Lily清澈的聲音。

「小刺！你們沒事就好！你知不知我有多擔心！通訊器又收不到，只知道你位置！」

我上前擁著這個關心我的人，橫觀四周，發現第六組的五個人也在迎接我們。

最重要的是，白清泉也在。

他笑容滿面地走上前，拍拍我肩膊道：「先去陸嬸那裹治療，休息一天後再說！」

也好，我也想休息一下。

順便好好思考剛才的事，以及接下來怎樣做。

一小時後。

我在單人浴缸浸泡着，據說這是特殊水源，可以幫助傷口快速修復，為患者行氣活血。

在我進來之前，白清泉已經替我點了幾次血魄穴。其實我已無大礙，只是精神上需要再放鬆一下。

回想今天內發生的事，我發現了有兩個重大問題，相信白清泉明天又會提到。

而這兩件事，鬼盜團也是隻字不提。

就是王威凱，以及拍賣品結界內的偷襲。

王威凱還需深入調查，但是偷偷進入結界這回事.....並不可能在眾目睽睽之下做到。

那麼....他是如何進去？

根據謝朗的情報，偷襲的人懂得幻術之類的，除了司徒銘外應該不是別人。
以能力來說，我進去需要三分鐘左右，他可能一分半就可以了。

但要一在分半鐘內，在沒有人看見的情況下，潛入這個受嚴密看管個結界入口.....進去施幻術，然後再出來主持....

要說他從一開始就在裏面也不可能，製造結界的人不可能不會發現。

除非懂得隱形，或者是...變裝....？

等等！難道謝朗在開場前出來的那時，已經是司徒銘假扮？！

但是....他是如何取得通訊器？
....不是這時候進去....沒這麼簡單.....

此時，腦內突然閃過匪夷所思的念頭，以及一位名人的話語。

《排除一切不可能，剩下的即使再不可能，那也是真相。》

也就是說，剩下的可能就是，謝朗和羅先勇，他們其中一人是內鬼！

有錯誤，改一改返先

要不是親眼看到，我也不敢相信業力是可以如此不可思議的使用。

我看着施大友，在他身上的裂痕又多了一道。

「要教你幾多次先明？你的缺點就是太輕敵呀！」他用靈魂吶喊着。

李目琛像是煩厭了老爸嘮叨的兒子般說：「只是我和他的能力相性不好！他們可以把我殺掉，我還不是好好的在這裏嗎！」

正當我感覺到施大友想罵他的時候，飛雲突然間跳進木屋：「呼，好險好險。謝啦屎大友！」
他續道：「雖然很想打下去...但計劃要緊。施大友，出口在哪？」

施大友指一指後方的木衣櫃。

「OK，我去帶其他人回來。」說完便一溜煙地跑出去。

李目琛打開木衣櫃門，裏頭是一條藍光隧道：「屎先生你不走？」

「等齊人先。」

在說完的下一刻，大部份人已被飛雲拉回屋內。

「對方主力們都受傷了，王力....不想走.... 我拉不走他....」飛雲說。

我望向屋內的戰場，王力和鐵男還是你一拳我一拳的打着。

施大友喊道：「王力！夠鐘啦！ ！ ！」

正在揮拳的王力頓了半下，但還是打出拳擊。

就是他那半刻的遲疑，讓鐵男唯一一次能成功閃躲他的拳頭。

打落空的王力沒有失望，反而笑着說：「終於...你要避開我的拳頭了！」

身上一陷一陷的鐵男冷冷道：「這叫戰術性迴避，呆站着被人打的叫白癡。」說完後也不忘回敬對方一拳。

當然，王力毫無困難地閃避了。

「那我現在戰術性撤退，下次再打！」
「等陣！！！」

他不等鐵男的阻止，直接一個飛跳打木窗撞爛闖進來。

我看到他身上一閃一閃的胎記開始暗淡，整個人都像無力般到在施大友身上。

「玩過頭了吧？」
「玩...過頭了...」

施大友把王力交給方樂天和路飛扶住，便和其他人一同步住藍光隧道。

走在最後頭的李目琛回頭看我，向我單了一眼，然後帶回墨鏡消失在藍光之中。

此時，周以太剛好闖進來。

「蝶刺！你沒事吧！」他難得聲線激動地說，並上前好像想要擁抱我。

但他找不到幾步又停了下來，觀察周圍：「消失了...用術？」

我有點被他的行為嚇到，有點生硬說：「啊....剛剛在木衣櫃走了....喔....繩子也剛好斷掉，看來也是術。」

「人沒事就好！」鐵男也進來了，身上戰績斑斑。

方可達上前扶起我：「嫂子，回去吧！」

「什麼嫂子？」我驚道。

「以太的女人啊！除了我們兄弟出事之外，我從未見過他會如此激動！所以肯肯定你是嫂子 。」

我愣了一下，再望望周以太。

他沒有露出臉紅的之類的尷尬表情，只是和我對上一眼半秒又移開視線，並不斷重複回望我。

看來....可以利用....

站在門外的李天翔和我對望，眼神充滿不爽。

「......」他沒說一話，直直走了進去拾起原本綁著我的繩子。

「回去吧。」周以太又變回那機械聲，但看着我的眼神比以前和善許多。

我們走了一段路，上了一架大型軍用直升機直接飛回總部。

沿途方可達不斷取笑周以太對我有意思，鐵男也在陪笑，周以太依舊毫無表情。

唯獨是李天翔，他獨自坐在一角，板著臉望窗外風景。

不消一會，我們便到達了總部頂層停機坪。

落機時，第一把聽到的是Lily清澈的聲音。

「小刺！你們沒事就好！你知不知我有多擔心！通訊器又收不到，只知道你位置！」

我上前擁著這個關心我的人，橫觀四周，發現第六組的五個人也在迎接我們，謝朗和羅先勇都坐在輪椅，但整個人都面色都變回紅潤。

最重要的是，白清泉也在。

他笑容滿面地走上前，拍拍我肩膊道：「先去陸嬸那裹治療，休息一天後再說！」

也好，我也想休息一下。

順便好好思考剛才的事，以及接下來怎樣做。

一小時後。

我在單人浴缸浸泡着，據說這是特殊水源，可以幫助傷口快速修復，為患者行氣活血。

在我進來之前，白清泉已經替我點了幾次血魄穴。其實我已無大礙，只是精神上需要再放鬆一下。

回想今天內發生的事，我發現了有兩個重大問題，相信白清泉明天又會提到。

而這兩件事，鬼盜團也是隻字不提。

就是王威凱，以及拍賣品結界內的偷襲。

王威凱還需深入調查，但是偷偷進入結界這回事.....並不可能在眾目睽睽之下做到。

那麼....他是如何進去？

根據謝朗的情報，偷襲的人懂得幻術之類的，除了司徒銘外應該不是別人。
以能力來說，我進去需要三分鐘左右，他可能一分半就可以了。

但要一在分半鐘內，在沒有人看見的情況下，潛入這個受嚴密看管個結界入口.....進去施幻術，然後再出來主持....

要說他從一開始就在裏面也不可能，製造結界的人不可能不會發現。

除非懂得隱形，或者是...變裝....？

等等！難道謝朗在開場前出來的那時，已經是司徒銘假扮？！

但是....他是如何取得通訊器？
....不是這時候進去....沒這麼簡單.....

此時，腦內突然閃過匪夷所思的念頭，以及一位名人的話語。

《排除一切不可能，剩下的即使再不可能，那也是真相。》

也就是說，剩下的可能就是，謝朗和羅先勇，他們其中一人是內鬼！

推一推

pish

在兩個可能性之間，我個人更偏向選擇他。
因為如果他站在我這邊的話，那個四分五裂之術便可以解除.....又或者....從一開始就沒有施術。

但我的專長是潛入偷竊暗殺，在技術層面上要我受嚴刑敲打都不供出情報這方面還行....但掉轉頭向別人套出情報，而且還要用旁敲側擊的方法..........我是完全沒頭緒。

算了，到時再想。

我換好衣服後，立刻走到謝朗的辦公室門前，輕力敲門， 便被他喚了進來。

他赤着上身，雙臂以及胸膛都貼着一塊塊的膠布，並把輪椅擱在一旁，站在書桌前看文件。

「找我有事？」他說，視線沒離開過文件。

雖然我對自己的身材很有自信，但對着他，即是穿着最棒的性感內衣也動搖不了他半分。亦即是說，不能從女色途徑套出情報。

我直接了當的說：「只是想了解一下你受襲的事。」

他這才蓋上文件，仔細一看，那份文件陳舊得很。

「想找出催眠我的方法？用來叫我解除身上的那個術嗎？」他把文件收起，放在桌下的抽屜內，並將之鎖上。

我坐在他的輪椅，邊玩著邊說：「就當是吧。」

他也座在自己的椅子，單手托頭對我說：「難道你覺得被催眠的人會知道什麼時候被催眠嗎？」

「哈哈，說得也是呢。但那時幻術，是《術》啊！總會有注意到的時候吧？」我又用輪椅轉了一圈。

「.....我只記得進去時，便見到一個斷掌的男人，後來才知道他是司徒銘。然後我當然是立刻發動攻擊，打到途中還發現羅先勇已經倒地，便更加不敢怠慢，全力進攻。最後打得兩敗俱傷。倒地後，旁邊的羅先勇不見了，原本受了我攻擊的司徒銘卻變了他，我才發現中了幻術。」

好像沒有破綻，但也要羅先勇的證詞對比才能肯定。

他看着停下玩弄輪椅的我，說道：「怎麼了？想做什麼嗎？」

「沒...沒有....只是覺得那個司徒銘很強.....連你們也....」

「說到他，我想問你被拐走時他們沒對你說什麼做什麼之類的嗎？」他用意味深長的眼神看着我。

「只是說你們才是壞人，想拉攏我加入。我當然是拒絕他....始終是仇人啊。」

他綻開笑臉：「哈哈！如果不是仇人的話，你還有我的術困住你呢！」

他笑得很高興，笑得很溫暖，令人感到他內心那種溫暖的快樂直達心裏。

「第一次見你笑呢。」我也以微笑回應。

「畢竟...你救過我嘛。別誤會，術不會解除。」

我指一指那個抽屜：「剛才在看什麼？」

他忽然收輕鬆的情緒，神色怔了一下又快速回神：「主席派給我的機密任務。」

「這樣哦.....」我從輪椅上站起來：「要問的都問完了....你也早點休息吧。」

道別過後我回到房間，也許是女人的天性，心裏只想着一件事。

那份文件，好想看看。

第二天一早，除了第六組的醫療班之外，眾人都聚集在基地中的會議室。

坐在主席位的理所當然是白清泉，左右分別是周以太和還在輪椅上的羅先勇。

大家互相寒暄幾句後，白清泉打開後方投影屏幕，鬼盜團和梅社團幹部被偷拍的照片都顯示在畫面上。

白清泉嚴正地說：「事態已經發展到影響普通市民生活的地步。香港最大的黑社會本該是受到我們管制，以便規管本港的地下秩序。昨日我們得知，梅社團和本港最凶惡的恐怖分子—鬼盜團正在合作對抗我們黨。」

他按了一下手上的控制器，畫面轉到樂少杰在深山和一名雕像對話的影片，但距離太遠，完全收不到他們的對話。

只是看到樂少杰時不時看向鏡頭，就像挑釁一樣。

「這是兩個月前被夜探深山的直播客不小心拍到的畫面，當時整群觀眾都沒發現，唯獨是我們的情報組昨晚通宵收集情報才發現。」

謝朗忽然答道：「兩個月前才第一次會面？你看杰少的表情....這是看到兄弟好友才會笑得這麼燦爛！」

「這種事你清楚也不奇怪....是的，情報組循著這方向調查，發現了一個驚人的事情。」
白清泉吸了一口氣才道：「早在二十年前，他們已經有聯繫！」

畫面轉到一張舊照片，照推斷應該是90年代深夜的砵蘭街。
照片是全要聚焦在當時的建築物上，但也清楚見到左右兩邊行人路各有五人相對站著，雙方也是一個成人帶著四個少年。

左邊的成人估計就是年輕時的樂少杰，而右邊的很高大，全都都包著黑布並蒙着面。

白清泉續道：「這張照片是二十年前一名外國遊客拍到，幸好最近流行集體回憶，所以那名遊客便將二十年前的照片放上網。
用電腦修復相片後很知，左邊就是樂少杰，在他身旁的四名少年就是梅佩妮，以及梅社團現時的核心成員。然後，對面的那個蒙面人和另外四個少年....就是現在鬼盜團全員！」

「二十年前？！比我們簽定地下界協議還早了十年？！但他們兩方不是世仇嗎？」羅先勇道。

世仇嗎？這年代還會有這種情感？怪不得被人計算了。

「沒錯，所以這十年來我們的情報網都被敵人滲透，甚至很有可能連內鬼插進了。」白清泉說這句的時候輕掃了謝朗一眼。

畢竟，他曾經是梅社團的人。

「對了蝶刺，昨天他們應該沒對你做什麼吧？」白清泉突然問道。

這句話很有言語偽術的味道。他說了「應該」，代表他假定了對方沒做什麼。
但其實以他的才智，不可能會這樣認定。
所以說，這句話的深層意思是，他完全不信任我。現在唯一支撐我信用的，是對鬼盜團的仇恨。

而更重要的是，他眼神也帶出另外一個訊息。

《就算你有什麼想法改變，也阻止不了我的任何計劃。》

又或者，只是我天生太懂看別人眼色而想多了。

「他們把自己理念告訴我，說你才是想把魔界閘門開啟的人。說起上來，有點像羅生門呢。」

「嘭！」幾乎完全康復的鐵男拍抬：「胡說八道！我們黨一直為人民買命，怎可能會做出危害國家安全之事！」

「嗯.....不好意思也要這樣說。就算真相是如何我也沒所謂，世界末日大概也有你們其中一方阻止，不關我的事。我只想復仇。」

正當鐵男想破口大罵時，白清泉輕拍了他肩膊：「乖兒子，冷靜。蝶刺只算是幫手，不算是黨員，她只是剛好我們有同一目標罷了。」

我看得到，白清泉正在按鐵男的元神穴。

「我們黨是很偉大的，就算不加入，只要是為了保護人民也是我們的朋友。不過，我也很怕你會為了殺掉鬼盜團而做出危害黨的行為。所以我現在命令，以太，你負責近身監察蝶刺，以防她有什麼脫軌行為。」

周以太少有地愣了一下，然後像機械人般點頭。

「希望你們相處過後，蝶刺會真心真意加入我們黨。」

我和周以太對視了一眼，不知為何有股尷尬氣氛在我倆之間萌生。

之後白清泉說的，都只是交代各人負責什麼，往後的應對策略以及防衛更改等等，還有什麼在場的除了我，都確認了不是內鬼，希望盡快找出內鬼名單和人數之類。

而第六組則繼續用自己方法追查鬼盜團，不過多了一個情報機械人跟著。

開完會不久後，我感到身邊有股奇怪目光注視著我，但回頭看卻什麼也沒發現。

「哈哈！！感覺到被人跟蹤？」和我在飯堂吃下午茶的Lily笑說。

「有什麼好笑....」我吸著紅豆冰說。這裏的紅豆冰很好喝。

她搖著手繼續笑說：「不是啦！只是覺得這個身經百戰的蝶刺被人跟蹤，卻完全沒有辦法很好笑！」

「所以說.....這真的一點都不好笑....而且還是在基地這裡耶！」

「會不會是以太呀！」

「他大可以明目張膽，而且他要跟，聽就行。」

她想了一想：「嗯....我想我大概猜到是誰。」

我作手勢叫她說。

「這裡不方便講，吃完後來我房間！」

係文呀

見琴晚得閒先寫到少少

慢慢寫

十分鐘後。

「喂喂，你不會趁機跟我玩雙頭龍吧？」我像個流氓般在她房門前說。

「什麼是雙頭龍？」他一臉天真的說著。

她按下房門密碼：0518

「你生日？」正在偷看的我問道。

她搖頭，然後打開房門。

Lily房間比我的大很多，完全就是一間小套房。
雙人大床、衣櫃書桌、電視機、雪櫃及簡單的煮食設備一應俱全。
最令我羨慕的，她有獨立洗手間。

「待遇的差別真大...」我不禁道。
她笑說：「只是主席還未完全信任你！不過也很正常，我當初加入時也不相信他們的理念！」

「這般狂人的想法，要別人相信他也很難....你說當初加入，你以前是做什麼的？」
「某大集團的業務分析員。」他坐在書椅，並推了另外一張椅給我。
「....這不是專門吞併他人業務的公司嗎？」我直接坐在床上，雙腳放在椅子上。

「是啊！所以我幹不下去。之後找來其他工作又...因外表被排擠針對....被以為是朋友的人玩弄感情....當我傷心得想了結自己的時候....我遇到了以太....」

———————————————————

五年前

「...你的心跳...很獨特...」周以太站在天台另一邊，看着準備要跳下去的Lily說。

「你也是來尋死的嗎？」Lily握著白空的遺書，說出這七天以來的第一句話。

周以太脫下隔音耳機，那空白的眼神彷彿透出一絲溫柔。

他走了過來說：「再說話。」
「什麼意思...？」

他頓了一下，深呼吸後才說：「....反正也要自殺，不如給多一次機會自己，協助我們，改變世界。」

「我....只懂分析數據。」Lily看著他，長髮雖蓋住半張臉，但也掩蓋不了冷峻的氣質。

這時，他靠得更近，兩者只有十多厘米的距離。
他撥開長髮，高傲秀氣的臉容出現在她眼前

「真是....中大獎了....」周以太微笑著。

那是他第一次向陌生人微笑。
也是Lily自出娘始後，看過最真實的笑臉。

———————————————————

「....後來我才知道，以太很不滿周圍的嘈雜聲音，完全找不到解決方法。直到那天他想到高處一個人靜靜時，遇上了我。他說我的《聲音》是他的《磨刀石》，能幫助他定下心神。更巧合的是，我懂得數據分析，完全可以幫助他工作，所以順理成章就為他的手下。」

我聽得一頭霧水：「所以說，還是那個信順風耳跟蹤我吧！」

「不！不是！」他激動的說，吸了一口氣才冷靜下來：「對不起我岔開了話題....但其實你被跟蹤也關以太事...」

「我知道了！那個變態叫人跟我！」

Lily慌忙的道：「別亂猜！跟蹤你的人是天翔！」
「天翔？」我記得好像是油頭粉面的那個傢伙：「我和他無仇無緣，無理由有我份喎！」

她神色凝重的道：「接下來我說的事你不要說出去....天翔....他是同性戀。」

「....那又怎樣？」我還以為他只是比較姿整。

「她從小開始便認定了以太，即使不能結果，只要能陪在他身邊就足夠了…但昨天…你被以太捨命拯救時....連我也覺得以太對你動情了。」她別個頭說。

「喂.... 不要跟我說你也喜歡那傢伙啊...」
他低着頭：「我...只是當他哥哥而已....至於天翔....可能信不過又妒忌你，便跟着你想找到把柄吧...？」

這可麻煩了，李天翔會飛....要怎樣才能擺脫他？他見到什麼都一定會公告天下啊....

「小飛飛真是有夠變態....」我托着頭說。
還是....可以利用這點？

Lily把手放在我臂上：「放心吧！我相信天翔只會跟蹤你而已，只要你不作弄以太應該沒事的！」

我擔心的是她看到我找鬼盜團....

「哈哈！很難說我！那個機械人，不好好玩弄一番就對不起自己！」我做出鬼臉說。

如果要找鬼盜團，必須擺脫周以太和李天翔的監視和跟蹤.....所以Lily....對不起，要利用你了。

係文呀
推一推先

推一推先

多謝你呀，食完飯寫文

等你

離開後，我獨自在房間想着如何脫離監視。
在內，李天翔幾乎無處不在。
在外，周以太又會貼身監視。

照我估計，Lily是他們最信任的人，而Lily則很信任我.....
....方法還是有的，不過我還需要一個幫手....但謝朗又未肯定是內鬼....

不如證實一下吧？

時間還早，我換了衣服後跑到醫療室，在獨立房間中找到了羅先勇。

還需要他的証詞才可確認該懷疑誰。

我拉下了緊身衣前方的拉鍊，劑出乳溝彎下身子並嗲聲嗲氣的說：「組長！身體還好嗎？」

他就像個老頭色瞇瞇般看著我，和一直以來的威脅感相反。

他毫不被嫌地看著我的深溝說：「你事業心好重啊，救完我們又慰問什麼的，有帶生果嗎？」

「只是看看組長你身體如何啦.....」我掀起他的上衣，腰上原本的傷勢已經完全康復，只留下一大塊被燒過的疤痕。

他忽然捉住我的手，說：「謝謝，你和主席救了我一命。」

沒有冒犯之意，只感到真誠的熱力從他的手，以及眼神傳來。

「.....謝朗有那麼厲害嗎？」還是趁早問比較好。

「沒有，和他一決高下的話頂多兩敗俱傷。那可不是臉子問題而說。他的體能比我好，但我的戰鬥經驗足以抗衡；雖然我操控能力已經五十多年，但他反應很快，可以避過大部份攻擊。只是那個司徒銘進來時我始料不及，一下便中了他的能量波，傷及右腰。」

「然後你便昏迷了？」
「對呀...我也是回到總部才醒來。」

.....在他眼中，謝朗變成司徒銘...而且感覺他也未知那是幻術......證詞幾乎一樣，但總有什麼不協調....是我想錯方向嗎？

在我思考的半秒間，電視的新聞報導引起了我們的注意：「.....特別新聞報導。警方接到匿名舉報，於中環、九龍、新界的私人會所發現多具身中劇毒屍體，並證實死者全部為上市公司董事、政府高層、以及有黑社會背景人仕。
「警方追蹤電話來源，位置是離島一間廢棄木屋，裏頭只有一個的惡鬼面具，懷疑與最近興起的恐怖分子《鬼盜團》有關。」

畫面轉到大街上，眾記者把咪高峰和手機遞到一名木納的警長面前：「....就發現屍體時呢，每個死者臉上都帶著惡鬼面具。而調查時就發現呢，死者就七孔流血，發出濃烈惡臭。至於毒藥成份呢，就要等報告出來再跟大家講。我們警方呢，就高度懷疑整件事跟恐怖組織《鬼盜團》有關，相信是一種挑釁或者宣戰，但亦需調查確認。至於市民呢，就不用太過擔心，警方不會容許恐怖組織存在於香港，會全力保護市民。」

「消息一出，恆生指數夜市立即跌近二千五百點，有專家認為明日開市將會跌更多。」
電視又轉到一名戴眼鏡的老男人照片，播放著電話訪問錄音：「我覺得市民無需憂慮，反而現在更應趁低入市。因為香港股市好硬淨，事件好快會解決，解決後股市會直線上升。」

「呵，這樣也行。」我冷笑道。
「主席說過，人類很聰明，人民卻很笨，只要稍一不慎，整個社會都很容易崩潰撕裂。」

的確，如果把這次意外完全說明的說，人民又會問拍賣會的事。現在製造一場謀殺，向著全世界指控敵方是兇手，簡直是一舉兩得。

羅先勇輕輕拍我肩膊：「有時候，必須要用強硬手段，才可令社會幸福。但我相信你比我更明白。主席很看好你，我很看好你，謝朗也很看好你，希望你不要只顧著復仇....我們招攬你來是因為你的正義感。」

「是這樣嗎？」我向他輕輕一笑。

也許白清泉的理念是正確，但我始終不願傷害到無辜的人民。
正義，是不可能以傷及無辜。

新聞主播繼續說：「警方剛發出最新消息，本港最大三合會團體《梅》，有份策劃這次大規模毒殺....」

我忽然想到什麼，向羅先勇說：「組長，你好好休息吧！我會和謝朗一起調查的！」然後奔了出去，直往謝朗辦公室。

「傷好了就要工作囉。」我向正在看那份舊文件的謝朗說。

他把文件收在同一位置：「想到怎樣開始嗎？」

我的嘴角不受控地上揚：「去找你的好兄弟。」

有文真好

再推

寫左d，一陣寫埋佢

那不協調感，全都因為謝朗表情上那半分的鬆懈而變回協調。

當聽到梅社團的新聞時我才想，為什麼謝朗好像一點都不擔心他們的安危？

我認為至少他會向主席求情，留樂少杰一命啊！

他完全不像是會為理念而殺害親朋好友的人物。
他是那種永遠處於情義和道德天秤之間的笨蛋。

我知道，因為....是女人的直覺！

「...找樂少嗎？政府機關裏裏外外都在找他們，你認為單靠我們就可以找到嗎？」他說。
「不是我們，只有你。我不相信你不知道他的秘密藏身點。」
「就算知道，藏身點也有好幾十個，而且我脫離社團已久，有新的地方不出奇啊。」

我輕笑了一下：「呵呵，朗哥你耍我也得高明點，要知道我可是在地下界長大的。藏身點這回事從來只有被人發現才會遷移，那些地方上的掩飾必須長年累月地不起眼才會有效，別人不會去探查，這樣藏身點安全的程度高很多。不然地方太新，痕跡顯眼了，再怎麼匿閉也會有所發現。」

「我已脫離社團超過十年，十年時間做個新的安全屋綽綽有餘。」

「嗯，正常情況的話就會去那些十年也沒人發現年地方避風頭。但現在，就如你所說，政府機關裏裏外外都在找他們啊！」

他把手蓋住額頭，輕按太陽穴，邊嘆氣邊說：「....好吧，但我知道的藏身地點也不少，也不清楚到底有沒有廢掉....而且....他有鬼盜團幫助，可以之前你說那樣用術把地方變得毫無痕跡。」

「以前我不懂術，現在可不同，」我看著之前發光的指尖：「我可是很有天分。」

「那十五分鐘後出發....記住要向周以太報告，讓他跟著。」他坐回辦公椅說。

我離開後立刻到頂層的情報管理部，但發現有指紋辨識鎖著大門。
正當我苦惱時，大門自己打開了。

周以太走了出來，做出了「？」的表情。

他沒再用長髮蓋住半邊臉，秀氣的五官更顯精緻。

我說：「我去出去，你要來嗎？」
「我受命監視你，當然要跟著。」

我故意傾前靠向他，好讓他能嗅到我的體香：「我和謝朗一起調查梅社團的藏身所，十五分鐘後出發。」
我靠得更近，雙唇貼近他耳邊：「....等你哦。」

秀氣的臉頰立刻通紅起來，看來這機械人從未嘗過女人香...而且還是如此誘惑的香氣...

所有的必要條件現在還算順利，外出的理由、監視者的輕率、環境的便利，如果有個協助者會更好，不過無從證實。

有了這三個條件，便足以令我失蹤一段時間。

十五分鐘後，我們三人都坐上了一架不起眼的黑色輕型貨車。
「先去哪？」我問駕駛中的謝朗。
「朗豪坊。」

朗豪坊，之前上去的時候得知是梅社團的根據地，現在社團高層被通緝....那些餘黨的去向是....？

很快地，我們到達了朗豪坊。
辦公室大樓的老看更不見了，只得幾個路人在等電梯。

「喂喂，沒有那個看更怎樣上去？」我問道。
「直接上。」謝朗走進之前可以到達六十樓的升降機，指著卡片感應器說：「周以太，你可以改寫這東西的程式嗎？」

周以太一語不發，蹲下並把耳朵放在感應器上。

我驚道：「難道你耳朵就是員工卡？！還是你這機械人有USB插頭在耳孔中？！」

他豎起食指叫我安靜。十多秒後，他說：「它設置為《偽關機》狀態，要是平常用電腦駭進去會顯示為關機。只有在現場才可證實是否真的關機。幫我拆掉那廣播器，要完整的不要弄壞。」

這時，有個西裝男想要進來：「等埋....哎....在維修嗎？」
他用奇怪的眼神看著我們，像是說維修人員的裝扮不會是和他一樣的整齊西裝....或是緊身衣。

謝朗快速的寫了一張術貼到他額前，並讀出宣紙上的句子：「徒勞工作，夢想只會敬而遠之。」

西裝男立刻回頭，跑出辦公室大堂大叫：「我要當AV男優！！」

「嗯....很出色的夢想。」我說。

謝朗在電梯的四角貼了一張術，整個空間的感覺頓時變得封閉：「外人只會看到這電梯關上，閉路電視也不會看到人。蝶刺你快幫他拆！」

我很快地拆掉那機器，連同未甩掉的線交給周以太。
「加油喔！」我交給他時說。

他輕輕的點頭，然後埋頭苦幹。

不消半分鐘，我們就聽到電梯的機械女聲：「一、十、十、一、一、一、十、一.....」

「你把你妹妹怎樣了？」我嘰笑道。
「什麼妹.....你說聲音像我？......算了....這感應器是自製所以沒有顯示屏，我用了廣播器的聲音釋出二進制數據。」周以太把兩條電線扭在一起，機械的女聲說話速度立刻變快。

不是普通的快，快得聽起來只是一堆....雜聲...

「看來你找到自己的官方語言....」

忍受了那聲音一分多鐘後，機械女聲忽然道：「往，六十樓。」

真正的電梯閘門關上，電梯高速地送我們上去。

「嘩！厲害！」我抱了周以太一下。
「不....設計這東西的人才厲害。這東西每1秒更新一次，管理員密碼長度大於200，根本不可能得知程序。」他輕推開我說：「但還是有一個缺點，就是他始終都只是感應器，只要感應對了就可以。我用了電線製作了簡單磁場，由小到大不斷試了幾下就成功了。」

「......總之能上去就可以啦！」

星期一將會變回正常速度，日更千字(左右）。

雖然可能無人想知....但我都照講

其實一直喺度諗緊重寫正傳好唔好，因為同最初諗既唔同，越寫感覺越無熱情，所以困埋自己一日細心咁度返好個故事，最終決定都係寫埋佢。

就算將來戲情上有咩想加減，我起碼寫完曬先

加油呀

六十樓的電梯門打開，一如我所料，整個辦公室都變得一空無物。

有別於以往的吵鬧，鴉雀無聲的環境靠著微弱陽光只反映出大致輪廓。

「朗哥，你不會說這裡就是藏身所吧？」

「樂少曾經講過，最危險的地方就是最安全。」

周以太閉上眼睛，好一會後才說：「沒任何動靜，需要檢查這裡有沒有結界。」

謝朗重複地開關燈掣：「只是過了幾天便斷電....有點可疑.....分頭行事吧。我在這裏調查一下，你們到其他房間看看。」他掏出一張宣紙，綠光一閃，便化為兩部小型偵測器：「蝶刺，這個給你。」

我接過一部，它只有一個古舊的指針儀表板，裏頭只寫著0至10米的距離標示。

他續道：「這是智囊團研發的業力偵測器，能夠感應異動的因果變化，亦即是不合常理存在，我們叫做《術》。但只能偵測到使用中的術，所以只用來調查結界的位置。」

我撓著周以太的手，把整個身子都壓過去：「那我們隨便找間房打野戰吧！Bye朗哥～」

說完後抬頭望周以太，他仍舊板著撲克臉，雙頰及耳朵都通紅起來，但眼皮還是沒有掙開。

我把胸口的拉鍊退開，清脆的鍊子聲一咯一咯的響著。我故作嬌情的說：「以太....走路要張開眼睛哦....」

「....我....我雙耳更勝雙目。」

謝朗翻了一個白眼，自徑在辦公室的一角開始調查。

「我們也開始吧。」周以太冷靜地說。

如是者，我一邊向以太調情一邊調查了十分多鐘。他一直都沒看我半眼，儀表指針也一直都沒有動過。

「以太你看看！這東西是不是壞了？」我把偵測器夾在胸口說。

他掙開雙眼，看到我的兩塊肉團後動也不動。

「怎麼了？拿來看看啊！」我說。

他一臉認真的把手放在我肩膊上，輕輕將我推開：「後面的牆.....有異樣....」

我回頭看，只是一幅平凡不過的石屎牆，把儀錶靠過去也沒有反應。

「不....不是結界，而是....」他按了那道牆幾下，忽然，牆壁就像自動門般打開。

「升降機？」我看著銀色的鋼門道。

這時，鋼門卻自動打開，我們兩人立刻警惕地戒備。

「沒人....以太哥哥要去上我嗎？」
「什麼？！」
「噢...sorry....緊張過頭....以太哥哥要我上去嗎？」

我們走進電梯，內裡只有兩個按鍵。上和落。

他按了上，然後電梯門緩緩關閉。
不用三秒，電梯門又打開。

眼前的畫面是一片神櫃中的紅光，濃郁的檀香味強行鑽進鼻子，紅光正照映著明顯是先人的相片，相片後則是寫著「梅」字的牌子和擺放著一棵梅花。

「上面」的房間很小，大概只有五十多呎，但整個地方都幾乎被拜神用品霸佔。

我指著先人相片說：「這是誰？梅佩妮媽媽？」

「應該是吧....雖然外表幾乎一樣，但氣質不太相似....」周以太走上前，邊觀察週圍邊說。

的確，相比起梅佩妮，相片上的女人妖艷得多。

我用偵測器到處檢查，走過一圈，完全沒有異樣。

「這什麼？」我在神櫃一側看到一點淡淡的藍光，就像貓眼般看著我。

周以太也注意到了，從口袋中拿出鉗子把發光物夾出。是一顆藍色的寶石。

我用偵測器掃了幾下，沒有絲毫特別。

「不會是水生寶石吧？」
「嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶」話一落音，偵測器忽然不停響著！

「嘣！」寶石徒然碎掉，並從每塊細小的碎片中發狂地噴出大量液體！

「....蝶刺！」周以太立刻捉住我手，拉我到電梯之中。

液體噴得又多又快，一下子便浸及膝。

我在瘋狂按著「落」字按鈕，但電梯還是不為所動。

「仆街！」我見機械沒有反應，便想用人力把電梯閘門強行關上。

周以太也意會到了，立刻上前幫忙。

我們兩人力氣比一般大得多，很快地便關上了閘門。
但液體碎片的吐出量更快，半分鐘之間已淹及胸口。
唯一幸運的是，鋼門成功減慢了液體的流入。

水開始淹至下巴，我說：「....這是海水吧？」
「....嗯....」他敷衍回應，可能在想怎樣逃脫。

我靈機一觸：「你知道海水的成份嗎？」
他也好像會意過來：「大量的氧和氫，還有一些鹽分的雜質，足夠嗎？」

我立馬咬斷指甲，用血在鋼板上寫《氧》字。

「好多筆畫呀你老味！」我怒道。
寫好後我深呼吸一下，內心只想著一件事。

「把海水轉換成空氣！」

指尖發出刺眼紫光，我輕碰一下《氧》字，血紅的顏色逐漸變成亮眼的艷紫，照耀著水面。

這時水位快速地退卻，我們身上的海水也忽然不見，閘門洩漏的也慢慢地減少。

累到的我們坐在地上，互相看著大家。

然後，他笑了。

天真爛漫，真誠真摯的笑容，毫不遮掩地掛在面上。
他的表情，深深地刻在我腦海中。

原來他還有這一面啊....

看到他的笑容，我也情不自禁地笑起來：「哈哈....我又救了你....」

不知為何，我感到有點害羞。

「對啊....你又救了我....」他微笑著，動身按下「落」的按鈕。

他又說：「其實你連水的化學都不懂吧？」
「嗯，我只是聽你說完之後加強信心，提高術的成功率。」

他笑逐顏開，用敗了你的眼神看著我。

我忽然感到雙頰溫熱，故意扯開話題道：「這道門壞了，一起打開吧。」

門開後，我們的曖味的氣氛立刻就被一道叫聲打破。

以太好正
btw好想佢地十兄弟快啲相認

未有耐

「呀！！.....嗚....」慘叫聲從另一端發出。

「不是謝朗。」周以太道，並拔出暗藏腰間的小刀。

我們第一時間衝往聲音處，只見到該處有強烈綠光不停閃爍，然後便是玻璃碎裂的聲音。

「別走！」謝朗喊道。

趕到來的我們只見他全身染有血跡，手上還拿著毛筆和宣紙。

「他逃了！快追！」他用術變出安全帶及繩鑬，套在我身上：「你下去追！我在這裡拉著以防斷掉！周以太你答電梯支援！」

周以太拿出一部機器，屏幕上顯示了一個小地圖：「我會靠追蹤器找到你，你小心點！」然後便進入電梯。

「等等！這裏是六十樓呀！那人應該變成薄餅了吧？」我看著窗外說。

「叫你跳當然有原因啦！我殺了那傢伙幾次都沒死！跳一跳也不會死呀！」
「但是我會啊！」

他抽起我衣領說：「我知道！」然後把我推了出去：「所以我才要看好你的繩子啊。」

「仆~~~你~~~個~~~~街~~~~~~」

我看著離我愈來愈遠的謝朗，人生走馬燈好像稍微掠過。
高空下墜的衝力把我的頭髮吹亂得很辛苦，我便回身看向地面，這畫面的震撼感....我想將來可以跟孫子分享....如果我沒死的話。

風都吹得我眼睛張不開，呼吸也變得極期困難，幾乎都呼不了氣。

閉上氣的我強行掙開眼睛，只見下面有一堆肉碎。

不知是有沙入眼還是什麼，我看到那肉碎正在組合，短時間內又變回人形！

什麼怪獸！

「他」忽然抬頭望著我，然後極速跑走！

就在地面愈來愈接近之際，我感到落下的速度開始減慢，直至落下到燈柱高度才停下。

呼....這才是對救命恩人應有的態度。

我搖曳自身，在適當時機拆開安全帶，把自己拋到燈柱後爬回地面。

熱鬧的街道十分多人，他們都像是看表演一樣呆呆的看著我。

「小朋友千萬不要亂學！」

我往那隻怪物的逃跑方向一看，他在砵蘭街跑著，不停地推開路人。

只距離我八十多米....好....
「全世界讓開！！」我叫道，人們也真的乖乖地讓開。

雖然只有我眼前的人讓過去，但己能使我很輕鬆地跟著怪物的步伐。

那隻怪物很快便到豉油街交界，忽地跑進了某個廢棄地舖。

我趕了過去，在門口附近戒備。
「以太！我沒帶耳機，但你應該能聽到吧？我在—」突然一隻手掌掩實我嘴巴，並有另一人用著我的聲音說：「呼....好險，剛剛那人攻擊我。」

我抬頭一看，兩人竟是王力和司徒銘！